{
    "Kin_0": {
        "question": "말그대로 술먹고 머리가 너무 아픕니다 20대도 아니고 이제 와서 가끔 즐겨 먹던 술인데 갑자기 맥주 한캔정도만 먹고 자려고 해도 밤에 머리가 너무 아픕니다 건강상 의심해볼만한 증상이 있는건가요",
        "answer": "​음주 후 발생하는 두통의 원인은 알코올을 분해하면서 발생하는 아세트알데하이드라는 물질 때문인데 개인에 따라 알코올을 분해하는 능력이 다르기때문에 다음날 두통이 발생할 수도 있고 몇시간 후에 발생할 수도 있습니다 또한 음주량 술의 종류 몸의 컨디션 등에 따라 다를 수 있습니다  ​  정확한 건 두통이 너무 과하거나 지속된다면 병원을 내원하시는 것이 좋겠으나 해당 두통은 알코올 분해 시 일어나는 두통으로 보여지기 때문에 술을 적게 드시는 것이 좋겠습니다"
    },
    "Kin_1": {
        "question": "저번주 토요일 저녁부터 머리 흔들면 아파서 참았었는데 수요일날 가보니 비염성 두통이라고 합니다 약을 2일 동안 먹었는데 컨디션은 좋아졌는데 머리 아픔은 사라 지지 않네요 비염성 두통이 1주일 이상 가나요 지금도 코막힘은ㅍ조금 있어요 열은 36도에서 4까지 왔다갔다 하고요 답변 부탁드려요",
        "answer": "두통의 원인은 두피가 굳어 피순환이 늦어 생기네요 손가락 끝으로 스넵으로 두피를 때려 풀어지면 사라지네요  ​  비염과 두통은 같은 원인 다른 증상이예요 고개를 숙여 목근육이 굳어 목을 지나 코로 가는 혈이 장애받아 비염이 된다 해요  ​  부비동은 얼굴에 넓게 펴져 있어 비염이면 다른 질환에도 영향이 많아 하네요  ​  이디든 아픈곳은 때려 풀어주면 좋을거예요 코도 맛사지 해주고 부비동도 맛사지 해주셔요  ​  굽은몸을 펴지게 하는게 좋은 치료법이네요 건강에 보탬이 되길 바래요 혈압은 정상인가요"
    },
    "Kin_2": {
        "question": "농구만 하면 항상 머리가 아픈데 그게 하루종일 가는데 이거 병명은 뭐고 농구 조만간 하면 안되나요",
        "answer": "관련 질병이 있는지는 병원 가서 검사해봐야 하는 부분이니 패스 질문은 농구만 하면 머리가 아프다인데 운동할 때 또는 운동 후에 두통은 대부분 혈액 순환의 문제입니다 운동 전 심리적으로 긴장을 하였거나 추운 상태로 운동을 시작할 경우 목과 어깨가 긴장된 상태로 위쪽으로 혈액 순환이 원활히 되지 못하니 두통이 생기게 됩니다 특히나 추울 때 한다면 목 주변을 포함 머리 쪽 혈관까지 수축한 상태가 되니 더 심해지게 됩니다 운동 전에 몸을 충분히 데우고 운동을 위해 오갈 때 춥지 않도록 해줘야 이러한 두통을 줄일 수 있습니다"
    },
    "Kin_3": {
        "question": "제가 원래 운동을 자주하는데 운동을 안하고2주되고제가 중1이거든요 줄넘기 수행평가하는데 머리가 엄청 아파져서 포기하고 또 나아지는가 싶고 태권도샌드백에 턱걸이5번인가 했는데 다시 아파지고 두통이 와서 자고 일어났는데 머리아파서 등교중지 그리고 하루지나서 참을만해서 학교가고 하교했는데 달리기 하니까 다시 머리가 아프네요 원인이랑 해결방법좀",
        "answer": "안녕하세요 평소에 식사량이 어떻게 되시는지가 궁금합니다 운동이라는 것이 에너지 소비가 많이 되는 것이다 보니 무리해서 하다보면 현재와 같은 증상이 나타날 수 있는데요 몸 컨디션을 먼저 잘 챙겨보시고 운동을 하시길 바라며 두통이 지속적으로 나타난다면 병원에 가셔서 진료를 받아보시는 것도 좋을 것 같습니다 감사합니다  ​  질문자님은 아마 좀 말랐지 않나 싶습니다 머리가 아픈 건 보통 당이 부족해서 그런겁니다 프로틴 말고도 따로 탄수화물이나 간식으로 당을 보충해주길 바랍니다"
    },
    "Kin_4": {
        "question": "제가 충치료를하고 마취도 했는데 머리가 약간 뒤로 되있어서 그럼 머리가 아프거든요 근데 그거 다 끝나고 걷는데 머리가 어질어질해서 휘청거리면서 걸었어요 글고 충치치료는 앞이빨쪽에 했어요 머리가 몇시간째 계속아픈데 왜 아픈거에요",
        "answer": "안녕하세요 대한치과의사협회 네이버 지식인 상담치과의사 최진용 입니다 앞니 치료시는 머리의 위치가 뒤그리고 아래로 치우치므로 어지럽고 두통이 올 수 있습니다 괜찮질테지만 지속되면 내과에 가보시기 바랍니다"
    },
    "Kin_5": {
        "question": "헬스를 약 1년 정도 한 사람입니다 요즘 헬스를 하려고 가서 웨이트 트레이닝을 하려고 힘을 주는 순간부터 머리가 되게 지끈지끈거리고 아픕니다 그리고 양치하다가 헛구역질을 하게되면 똑같이 뒷머리가 뻣뻣해진거 같으면서 뒷통수가 아프네요 1년정도 운동을 했었는데 추석기간에 2주일을 쉬고 평소보다 가벼운 강도로 했었는데 그 시점부터 통증이 시작되었습니다 혹시 어떤 증상인지 알 수 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​   ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 증상 양상만을 본다면 원발운동 두통의 가능성이 있습니다 이러한 두통은 저절로 호전 경우가 많지만 심할경우 예방적 약물 치료를 하는 경우도 있습니다 운동은 당분간 중지후 재시작이 약한 강도부터 시작을 권해드립니다  ​  그러나 증상이 반복 지속되거나 의식 저하 구토가 심해지는 등 위험 두통 소견이 보일 경우에는 지주막하 출혈 동맥 박리 경추부 병변 등과 감별이 필요하기 때문에 뇌영상검사 를 통해 위의 위험 두통 원인 감별이 필요합니다 이 경우에는 신경과 진료를 통해 정확한 원인 파악 및 치료를 권해드립니다  ​  자세한 병력 진찰 상태를 알수 없어 짧게 답변 드리는 점 양해바라며 도움되시길 바랍니다 쾌유 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_6": {
        "question": "제가원래 비염을 좀 심하게 앓고있긴한데 요즘 코로나때매 작은 두통이여도 제가 코로나인것같고 그러네요 혹시 목가려움 코막힘 콧물 재채기 머리아픔 이것은 코로나와 가깝나요 혹여나 제가 코로나같아서 1399에 전화를 해봐도 되는건가요",
        "answer": "발열이 없다면 감기일 가능성이 더 높습니다 현재 상태에서 고열과 기침 등이 동반되거나 확진자 방문 장소에 방문한 적이 있다면 선별진료소로 상담 전화해보기 바랍니다 코로나 증상 코로나 확진자 증상 총정리 코로나 증상 비율 논문 자료 코로나 증상을 알아보기 위해서는 확진자의 증상을 살펴보는 것이 가장 정확합니다 중국 우한시의 경험을 바탕으로 영국의 의학 저널이자 의학 학술지인  ​   ﻿  질문자님의 건강이 걱정됩니다  ​  기본적으로 코로나19는 목감기와 증상이 비슷합니다  ​  코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 ​ 발열  °  ° 오한 근육통 가래를 동반한 기침 숨을 쉴때 가슴통증 등이 있습니다  ​​  일반적으로 마른기침 숨 가쁨 인후통 피로감 가래 두통 객혈 설사 폐렴 증상이 대표적이지만 코로나 19의 증상이 없는 상태에서도 감염력을 가질 수 있다는 연구 결과가 나오고 있습니다  ​  현재 알려진 바로는 코로나 바이러스는 체액 즉 기침을 통한 침방울 가래 콧물 등으로 전파되어 감염됩니다  ​  밀폐된 공간에 여러사람이 있거나 침이 공유될 수 있는 식사는 자제하는 것이 좋습니다  ​  면 마스크로도 충분히 전파 위험을 낮출 수 있습니다  ​  실제로 세계보건기구 는 2월 1일 무증상 감염자의 전파 가능성을 재차 밝혔습니다  ​  다만 무증상 감염자의 전파는 드물 수 있으며 주요 전염 경로가 아닐 수 있다고 발표했습니다  ​  보건복지부도 2월 2일 코로나19는 무증상 경증 환자에서 감염증이 전파되는 경우도 나타나고 있다며  ​  해당 증상들은 차도가 좋아지기도 하지만 일부에서 중증 폐렴을 유발할 가능성이 있어 주의가 요구된다고 밝혔습니다 ​   ​  확진자와 직접 접촉한 사실도 없고 고열이나 기침 증상이 없다면 안심하셔도 될 것 같습니다  ​  하지만 기침이나 고열 증세가 생긴다면 바로 1339로 연락하시기 바랍니다  ​  님께서 건강하시길 간절히 기도드립니다  ​  채택부탁드려요  ​  고맙습니다  ﻿​   ​   ​   ​  코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​   ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​   ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​   ​  콧물코로나 초기증상코로나 검사코로나 확진자 춘천코로나 부천 뉴코아 송파 강남 대성학원 광주코로나  ​   ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​   ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1코로나 1코로나  ​"
    },
    "Kin_7": {
        "question": "저희 지역에서 코로나 바이러스 감염 확진자가 나왔습니다 제가 사는 동네 바로 옆동네이고요 저는 설날에는 다른 지역에 있다가 25일날 집으로 왔는데요 열이 나거나 기침이 나온다거나 그런 증상은 없는데 머리가 너무 깨질듯이 아픕니다 이건 코오나 바이러스 감염 아니겠죠",
        "answer": "기침 발열 그런게 없다면 우선 단순 두통으로 보입니다  ​  약국 가셔서 거풍지보단 1포 3포 정도 사셔서 드셔보시면 호전될것입니다"
    },
    "Kin_8": {
        "question": "머리가 깨질 듯이 아프고 눈도 무언가를 꾹 올려놨다가 뗀 것 처럼 아파요 이렇게 아픈건 처음인데 왜이러는건가요 학생이라 시험때문에 안먹던 커피를 하루에 한번씩 4일 정도 마시긴했어요 중간중간 새벽에 늦게 자기도 했고 혹시 카페인 때문일까요",
        "answer": "안녕하세요  ​  머리가 깨질듯 아프고 눈도 무언가를 꾹 올려놓았다가 뗀 것처럼 같이 아프신가보네요 커피를 하루에 한번씩 4일 마셨고요  ​  커피와 관련이 있다기보다 눈 머리가 동시에 같이 아프시다면 안압이 올라갔을 가능성이 높습니다  ​  가까운 안과를 방문하셔서 안압 증상이 맞는지 그리고 어떤 염증이 있는지 자세한 확인을 진료 받아보시고 치료 받으시기 바랍니다  ​  안압 눈의 상태가 괜찮다면 편두통 전조증상이기도 하지만 우선 안과진료부터 먼저 받아보시기 바랍니다  ​  답변이 도움 되셨다면 채택 부탁드립니다"
    },
    "Kin_9": {
        "question": "몇달 전부터 계속 머리가 아프고 감자기 엄청 아팠다가 좀 괜찮아 졌다가해요 뒷통수쪽이 아프기도 하고 가끔은 속도 안좋아요 감기 같지는 않은데 계속 아프니까 너무 불편하고 그래서 질문드려요",
        "answer": "두통으로 힘들어하고 계신 것 같아 안타깝습니다  ​  현재 질문자님의 경우 몇 달전부터 지속된 두통으로 인해 일상생활의 불편함과 더불어 심적 불안감이 커진 상황 같은데요  ​  스트레스나 피로 등으로 목이나 어깨 주변 근육이 경직되면 후두부 신경이 압박을 받아 뒷머리에서 통증이 나타날 수 있습니다 잘못된 자세습관이나 외상 등으로 인해 경추의 정렬에 문제가 생겨도 통증이 발생합니다  ​  두통이나 속안좋음과 같은 증상이 반복된다면 혈액순환 장애 때문은 아닌지 점검해보는 것도 좋은 방법입니다 혈관 내에 쌓인 노폐물이 정상적인 혈액의 흐름을 방해하면 뇌에 충분한 산소와 영양소 공급이 어렵게 되면서 두통이나 위장장애 등을 유발할 수 있기 때문입니다  ​  이런 경우 뇌 혈액순환을 개선하고 저하된 장부의 기능을 회복시켜 주는 치료가 도움이 될 수 있습니다  ​  두통은 누구에게나 찾아오는 익숙한 통증이지만 증상 정도나 빈도에 따라 일상은 물론 삶의 균형까지 휘청하게 할 정도로 위협적인 질환이기도 합니다  ​  아무쪼록 하루 빨리 겪고 계신 통증에서 벗어나 건강한 일상 되찾게 되기를 바랍니다 감사합니다  ​   ​  만일 아래와 같은 증상으로 나타난다면 신경과 등을 방문해 주치의의 권고에 따라 등 관련 검사를 받아볼 것을 권합니다  ​  갑자기 두통이 시작될때 처음으로 심한 두통이 발생할 때 5세 이하 50세 이상에서 새로 발생한 두통일 때 평소 있던 두통이 갑자기 악화되거나 매일 반복될 때 의식소실이나 경련이 동반된 경우 운동이나 성교 중에 발생하거나 악화될 때 빈도가 잦아지거나 더 심해지고 두통의 양상이 변한 경우 팔 다리에 힘이 없고 걸을 때 균형을 잡기 힘든 경우 일반적인 두통의 원인은 혈액순환이 부진해서 오는 것입니다 산소를 가장 많이 필요로 하는 뇌세포에 산소를 충분히 공급하여야 하는데 여하한 사유로 인해 혈액순환이 부진하면 뇌세포에 산소 공급이 부족해져서 두통과 불면증에 가장 먼저 영향을 끼칩니다 소화기관 중에 발생하는 유해물질에 의한 체액의 오염과 정맥혈의 환류 불충분에 의한 모세혈관망의 조직액 간질액 의 순환부전에 의해서 뇌 안에 완전히 기능하지 않는 세포가 생기는 결과로 두통이 발생한다고 합니다 전신에 분포된 혈관에는 혈관수축신경과 혈관확장신경이라는 혈관운동신경이 있는데 혈액순환이 부진해서 혈액이 오염되면 이런 혈관운동신경이 장애를 받아 두통의 원인이 되는 원리입니다 운동이 부족해 혈액순환 펌프작용이 불충분하다면 고치기 힘든 병이 늘거나 두통 권태감 등 불쾌한 증상이 생기고 스트레스 피로 수면부족 등의 원인이 있는 상태에서 발생한 두통은 발목펌프운동을 해서 혈액순환을 좋게 해주면 이런 원인 요소가 해소되고 두통은 자연히 없어진다는 것입니다 혈관성 두통인 편두통 은 잠시 때로는 오랫동안 주로 한 쪽 머리가 아프고 메스껍고 토하기도 하며 심하면 정신을 잃기도 하는데 병원에서 정밀 검사를 해도 원인을 찾지 못해 고생은 고생대로 하는데 이런 경우도 혈액순환을 좋게 해주는 발목펌프운동을 규칙적으로 하는 생활을 하면서 손목펌프운동을 추가로 한다면 더 빠른 효과를 보고 이런 편두통도 사라집니다 두통이 오면 주로 진통제에 의존하는데 진통제를 장기간 먹으면 오히려 악성 두통을 치료하는데 방해가 됩니다 두통의 종류도 많고 모든 두통이 혈액순환과 관련이 있겠지만 뇌종양 뇌졸중 같은 중증의 악성 두통은 초기에 미리 발견하는 것이 중요해서 두통의 신호에 따라 병원의 검사를 통해 건강을 관찰하는 것이 필요합니다 안내 드리는 발목펌프운동을 통해 순환을 좋게 해서 건강을 관리 하시면 좋은 효과를 봅니다 위에 있는 하루 분 평생 건강 네임카드의 홈페이지 고객체험사례에서 두통 소화 혈액순환 을 검색해서 다른 사람들의 사례를 참고 하시면 많은 도움이 될 것입니다  ​  발목펌프운동은 두 다리 무릎 를 펴고 눕거나 앉아서 발목부위에 자극을 주는 간단한 방법으로 혈액순환을 호전시켜 주면 혈액순환이 부진해서 온 질병이 자연치유 되는 운동입니다 아래 영상 참고 하세요 운동기구는 직경 길이 정도의 홍두깨 파이프 맥주병 등입니다 바닥에 누워 복숭아 뼈에서 종아리 쪽으로 정도 위치의 발목부위 밑에 홍두깨를 놉니다 무릎을 펴고 먼저 오른발을 정도 들어 올렸다가 힘을 빼고 홍두깨위에 떨어뜨리기를 번 반복한 다음 왼발로 바꾸며 번마다 다리를 교체 합니다 심장과 종아리가 중력을 똑같이 받게 중력의 원리를 이용해 누운 채로 걷는 운동처럼 다리근육을 수축 이완 시키면서 발목부위에 자극을 주는 운동이며 과학적 원리로 종아리에 고인 체액 혈액 림프액 조직액 등 을 심장으로 강력히 밀어 올려 순환시키는 인체순환원리 운동입니다 장시간 체력과 에너지 소모를 하면서 피로하고 숨이 차게 하는 운동에 비해 펌프운동은 누워서 쉽고 편하게 하면서도 혈액순환을 몇 배 더 높이는 최고의 운동입니다 중력의 힘을 빌려 정맥 흐름을 촉진시켜서 혈액순환을 높이는 과학적 원리여서 운동 하다 보면 어느새 질병이 차도를 보이는 것을 느낄 수 있습니다 년 세월이 오래 지난 후에 채택을 받는 경우가 많습니다 염두에 두셨다가 나이 변화에 따라 발생하는 질병관리 등 건강관리에 활용하시면 좋겠습니다"
    },
    "Kin_10": {
        "question": "아직 17살밖에 안됐는데 요즘 시험기간이라 약간 폭식하고 단거 머랭쿠키 ㅅ같은거 먹고 그랫더니 머리가 지끈거리고 종종 어지럽네요 참고로 통통합니다 무슨 당뇨 그런건 아니겠죠 운동을 하면 나아질까요 무서워요 답 주세요",
        "answer": "두통약을 드시고 단 음식을 줄여보세요 두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다 운동 하고 채식 하면 좋아집니다  ​  매점 음식 그만 드시고요"
    },
    "Kin_11": {
        "question": "제가 잠을 잘못자서 왼쪽 귀뒤가 아팠는데 동생이 머리로 제 머리왼쪽을 방금 모르고 쳤어요 엄청 아팠는데 지금도 머리왼쪽 이 아파요 지끈지끈이요ㅜㅜ혹시 이런거로 뇌에 문제 생길수도 있나요 지금도 멍든거처럼 아파요ㅜ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 귀 뒤의 머리가 아프군요 타박 등에 의해 생긴 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
    },
    "Kin_12": {
        "question": "요즘따라 왼쪽 관자놀이부터 뒷통수까지 막 쑤시는 느낌이 드는데 예전에는 가끔씩 그랬는데 오늘따라 시도때도 없이 그러네요 이거 뭐죠 내공 100겁니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 증상 위치 양상만 본다면 원발찌름두통 긴장형 두통 등 원발성 두통의 가능성 고려가 필요하고 진찰 결과에 따라 뇌신경질환 뇌혈관질환 다른 원인도 확인이 필요할 수 있습니다  ​  증상이 반복되거나 진통제에 반응이 없이 지속되신다면 이러한 증상 질환은 신경과에서 담당하므로 진료를 통해 위의 가능성을 확인을 권해드립니다 증상의 양상 진단에 따라 일반 진통제가 아닌 진단에 맞는 약물치료가 필요하며 추가 검사 여부는 진료 진찰 결과에 따라 결정하시면 됩니다  ​  아래의 소견이 보이는 경우에는 위험 두통 가능성이 있으므로 병원 진료 및 뇌영상검사 등이 필요할 수 있습니다  ​  새로운 형태의 심한 두통이 갑자기 시작될 때 이렇게 아프기는 처음이다 망치로 맞은 듯 심한 두통이 갑자기 나타났다 두통이 수일이나 수주에 걸쳐 점차 심해지는 경우 일반 진통제를 수일 복용하였으나 호전이 없는 경우 과로 긴장 기침 용변후 또는 성행위 후에 두통이 나타나는 경우 50세이후 처음으로 두통이 시작되었을때 구역과 구토가 동반 되고 구토증상이 점차 심해지는 경우 열이나고 목이 뻣뻣하며 전신 무기력 근육통 관절통 등이 있는 경우 점차 시력이 떨어지고 팔 다리에 힘이 없거나 걸을때 균형을 잡기 힘든 경우 의식수준이 떨어져 혼미하거나 자꾸 졸거나 자려고 하는경우 과거에 경련 발작을 했던 적이 있거나 머리를 다친후 두통이 발생한 경우 다른 이유로 항응고제를 사용중인 경우 임신 중이거나 암으로 치료중인 경우  ​  자세한 병력 진찰 상태를 알지 못해 정확한 답변 드리지 못하는 점 양해 바라며 참고하셔서 도움되시길 바랍니다 쾌유 바랍니다 감사합니다  ​  참고 대한두통학회"
    },
    "Kin_13": {
        "question": "일어나있다가 누웠을때 머리가 전체적으로 아픕니다 머리 방향을 돌리면 아픈 느낌이 달라집니다 피가 고인 느낌 누워있다가 일어나도 머리가 아픕니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다"
    },
    "Kin_14": {
        "question": "점심에 밥을 다먹자마자 속이 더부룩하고 토할것같은 느낌이 심하게 나서 토를 두번 했습니다 그러고 나서 약국에서 소화불량제룰 사서 점심 저녁에 먹었고 저녁밥을 먹고 나니 오른쪽 관자놀이쪽이 아픕니다 머리아픔 속은 여전히 더부룩한 상태구요 왜 이런걸까요ㅠㅠㅠ",
        "answer": "살짝 장염이 의심됩니다  ​  설사를 하지 않아도 장염인 경우들이 있는데요 구토를 동반하기도 하고 구토 없이 열이나거나 두통증세를 보이는 경우도 있습니다  ​  체한것 처럼 속이 안좋기도 하구요  ​  음식 조절 하시고 병원에 내원하셔서 진료 받아보시길 추천 드려요"
    },
    "Kin_15": {
        "question": "열은 안나는데 누가 머리를 조이는듯이 아프네요 아이스팩을 대면 더 아파져서 아무것도 안하고있는데 어찌해야하나요",
        "answer": "지금 두통약 1알과 알약 소화제 2알을 같이 복용하면 그 두통은 괜찮을 겁니다"
    },
    "Kin_16": {
        "question": "제발 도와주세요 눈 주위 눈알이 막 땡기더니 주위가 너무 아프고 너무 땡기고 그러기시작했고 그후로 머리 신경까지 너무 땡기는 느낌이 듭니다 진짜 머리가 너무 터질것같고 눈알진짜 뽑아버리고싶을만큼 아픕니다 도와주세요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한영수 입니다 이러한 두통의 원인은 다양하고 증상의 경중이 심하니 정확한 진단을 위한 검사가 필요합니다  ​  가까운 신경과에서 진료받으시고 치료받으시길 바랍니다  ​  문의에 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_17": {
        "question": "평소엔 안 아픈데 공부만 하면 머리 왼쪽이 갑자기 지끈지끈 아픈데 왜 이러나요 시험 볼 때도 머리가 너무 아프고 문제집 풀 때도 아파요ㅠㅠ",
        "answer": "너무 심하면 바로 병원에 가서 검사를 받아야 합니다 왜냐하면 두통이 일어날 때는 방치하지 말고 빠르게 해결해야 바로 나을 수 있기 때문입니다 머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다"
    },
    "Kin_18": {
        "question": "안녕하세요 제가 그저께 저녘에 목감기 기운이 있는거 같았는데 열이 조금 났었습니다 그래서 어제 병원에 갔는데 해열제랑 목아픈거 낮는 약을 주어서 복용중인데 지금까지 열내려서 열은 없는데 일어나거나 가끔씩 머리가 깨질듯이 아픈데 이거는 무슨증상일까요",
        "answer": "두통은 스트레스 혈액순환 장애 소화불량 등 다양한 원인으로 생깁니다 약 복용으로 인한 부작용도 가능하고요 워낙 원인이 다양하여 증상에 따른 조치법을 찾는 것이 도움이 될 수 있습니다 아래 두통완화 다양한 셀프 조치법 영상 첨부하니 동작 중 본인의 증상완화에 도움되는 것을 수차례 해 보세요  ​"
    },
    "Kin_19": {
        "question": "금요일날 저녁쯤에 머리 흔들면 조금 아팠었고 어제 하루종일 흔들면 머리가 아파팠었는데 저녁쯤에 많이 아팠어요 오늘은 조금 아픈데 이거 무슨 증상일까요 기침은 없고 열은 도에서 4사이로 왔다갔다해요 답변 부탁드릴께요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다 체온은 하루 두번씩은 재보셔요"
    },
    "Kin_20": {
        "question": "안녕하세요 올해 스물중반인 대학생입니다 군대 제대한지 1년정도가 지나고 있는데 요즘 이상한 현상을 느끼고 있어서 질문드립니다 군에서 체력측정할때 기를 다해 뛰어도 이런 증상이 없었는데 요즘 가까운 초등학교 운동장에서 운동 겸 달리기와 턱걸이를 하고 있습니다 전속력으로 뛰면 한바퀴가 50초정도 되는 트렉인데 하루에 어떻게 뛰냐면 처음시작할 때 1바퀴는 천천히 몸을 풀어주면서 걷다가 2바퀴는 살살 뛰고 또 2바퀴는 조금 속력을 높여서 뜁니다 그다음 쉴겸 턱걸이 몇번 하고 다시 1바퀴를 천천히 뛰다가 마지막 1바퀴를 전력질주 하고 끝납니다 그런데 요즘 자꾸 달리기를 하고 나서 집으로 돌아갈려고 하면 머리가 아파오고 귀가 안들립니다 일단 증상을 설명드리자면 목젖쪽에 공기로 가득찬 무언가가 꽉 막고있는 느낌 숨쉬기가 불편하거나 그러지는 않습니다 잠을 못잘때와 머리 아픔이 비슷합니다 겉이 아픈게 아니고 속이 심장뛰는것처럼 두근두근 대면서 지끈지끈 합니다 귀가 안들리는데 오른쪽 귀만 산에 올라간것 처럼 먹먹해집니다 이런증상이 심해지면 몸이 비틀거릴때도 가끔 있습니다 제가 지금까지 살아오면서 이런증상은 처음이라 당황스럽네요 왜 이런현상이 일어나는걸까요 적절한 대처법이 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주재형 입니다 지끈거리는 양상의 두통 중 가장 흔한 것은 혈관성 편두통입니다 하지만 한쪽 귀가 먹먹하고 잘 들리지 않는 것은 이비인후과 진료를 받아보시는 것이 좋을 듯 합니다  ​"
    },
    "Kin_21": {
        "question": "제가 거의 2달 가까이 머리가 아파요 막 지속적으로 아픈게 아니라 아프면 30분 아프고 멈추고 또 아프고 이게 반복 됩니다 열도 미열37 3정도 나고요 코로나 인가 싶었는데 기침도 없고 의심증상 거의 없어요 이유가 제가 스마트폰을 너무 오래봐서 그런가요 병원에 가서 정밀검사 해야할까요",
        "answer": "몸 속 다른 곳에는 이상이 없고 머리만 반복적으로 아프다면 신경과 방문해 보세요 두통 편두통 머리 아픔 어지러움 이런 현상은 뇌로 피가 잘 흐르지 못해 산소와 영양분이 공급이 잘 안될때 나타나는 증상입니다 원인은 고혈압 심혈관질환 신경성 스트레스 저혈압 빈혈 영양결핍 영양 불균형 면역력저하 체력 약화 등 다양합니다"
    },
    "Kin_22": {
        "question": "눈두덩이쪽에 욱신하고 이마랑 관자놀이 쪽 앞에가 아파요 뒤쪽은 안아파요 ㅠㅠ 이건 편두통인가요 무슨통이죠 그리고 아플땐 2틀에 한번이나 매일 아프고 안아플땬 몇주는 안아파요 왜이렁거죠 과식할때가 좀 많은데 그이유때문인가여",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 미간의 추미근을 위주로 두통이 있으시군요 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다"
    },
    "Kin_23": {
        "question": "다이어트를 시작한 14살 학생입니다 어제 부터 다이어트를 시작했는데 먹는량 이 줄어들어서 그런지 계속 머리가 아픔니다 혹시 머리 안아프게 하는법 있을까여 ㅎㅎ",
        "answer": "먹는양이 줄었다고 해서 머리가 아픈 것은 아닙니다 혹시 잠을 잘 못 잤다거나 급하게 먹었다거나 여러가지 원인이 있을 수가 있죠ㅎㅎ  ​  다이어트로 인한 스트레스성 두통일 경우에는 간단한 두통약 하나드시고 스트레스 받으시면 안돼요  ​  다이어트 성공하세요 화이팅  ​  도움이 되셨다면 채택부탁드리고 궁금하신 점은 질문 해주세요  ​"
    },
    "Kin_24": {
        "question": "어머니께서 최근 몇년간 계속 두통 어깨아픔 등 피로를 많이 느끼시는데 머리가 계속 욱신욱신 아프고 어깨랑 몸이 굳는거 같다는데 혹시 무슨 질병일까요 고혈압 당뇨 있으십니다 MRI찍어볼건데 혹시 저런증상들러 유추할수 있는 질병이 있을까요",
        "answer": "고혈압과 당뇨는 혈액이 탁하고 모세혈관이 막히면서 나타나는 증상입니다 어혈로 인한 혈액순환이 문제가 되면 두통 근육통 담결림 등의 증세들이 나타납니다 혈액을 맑게하여 모세혈관이 개선되어 혈액순환이 좋아지면 혈압과 당뇨 대부분의 불편함이 개선될 것입니다  ​  통증의 원인 어혈을없애는음식 근육통에좋은식품 두통에좋은음식 협심증에좋은식품 담적병에좋은음식 혈액순환에좋은음식 류마티스에좋은식품 관절염에좋은식품 으뜸명의 아날건  ​​한국의서의 고전인 허준의 ’동의보감 에 나오는 ’통즉불통 則不痛 이요 불통즉통 通則痛 이라  ​  두통 어께 통증 등의 원인은 여러가지가 있겠으나 최근에는 이유를 알 수 없는 두통의 대부분은 핸드폰 사용으로 인해 발생하는 경우가 많습니다 핸드폰 전자파는 눈에 보이지 않아 당장 이로 인해 문제가 생겼다고 인지하기가 어렵습니다 하지만 핸드폰 전자파는 세계보건기구에서 규정한 발암물질로 피의 흐름을 방해하고 또한 뇌에 특히 악영향을 미쳐 두통 어지럼증 피로 기억력 감퇴 집중력 장애 등에서 부터 뇌종양 등 심각한 질병을 유발하게 됩니다 귀에 대고 강력한 전자파를 뿜어대는 핸드폰의 사용은 매우 조심할 필요가 있습니다 사용시간을 줄이거나 이어폰을 사용하여 머리에서 거리를 둔다든지 전자파차단 핸드폰케이스 를 사용하는것이 도움이 됩니다 휴대전화 전자파 뇌종양 발병 영향 첫 산재 인정 휴대전화를 장시간 이용한 끝에 뇌종양에 걸려 숨진 한 통신업체 직원에 대해서 근로복지공단이 산업재해를  ​"
    },
    "Kin_25": {
        "question": "몇일전에 술먹고 술병이나서 토를 위액까지 정말 많이 한 날 이후로 머리를 움직이거나 웃을때 머리가 너무 아파요 ㅠㅠ 어떻게하죠",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
    },
    "Kin_26": {
        "question": "머리가 지끈 거리면서 아픈게 아니라 이마랑 옆통수쪽이 누르면 아픈데 이건 뭔가요 자고 일어났는데 안 만지면 괜찮고 누르면 멍 든것 처럼 아픕니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 자발 통증보다는 눌러서 아픈 압통만 있군요 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다  ​"
    },
    "Kin_27": {
        "question": "아침에 일어나서 설사를 엄청하다가 화장실 4번정도 갔어요그리고 일을하는데머리가 아프고 윗배도 아픈거에요 좀 어지럽고 몸에 힘도없는데 토가 나올꺼같애서 토하러 갔는데 먹은게 별로없어서 토도 많이 안하고 했는데 머리가 계속아파요 지사제 먹으니까 똥은 안나오는데 타이레놀 갔이 먹었었는데 머리는 지금도 아파요 열도 좀 있고 코로나 아니겠져 아니면 무슨 질병일까요",
        "answer": "제 경험으로 봤을때 체하신것 같습니다 체해도 열도 고열로 뜨고 두통도 오드라구요 참고바랄게요 타이레놀은 열났을때 먹는약입니다 안녕하세요 건강팔로워 입니다 정확한 사항은 병원에 내원하셔서 검진받으시는 것을 권장드리며 아래 내용은 참고 부탁드립니다 변비 설사 과민성대장증후군 복통 등의 장 계열 관련 질환의 원인은 크게 2가지 입니다  ​  장기능의 저하 장에서 영양분을 제대로 흡수하지 못하기 때문에 마른변을 보는 변비 묽은변을 보는 설사가 발생 가스 발생으로 인해 복통 복부팽만 방귀 등이 나타나게 됨  ​   ♠ 장기능 저하로 인한 장계열 질환의 주 증상 긴장하면 배가 아픈경우가 있다 식사후 화장실를 바로 가는 경우가 많다 차가운 음식을 먹으면 배가 자주 아프거나 설사를 하는 경우가 있다 술을 마신 다음날 설사를 자주 한다 맵거나 자극적인 음식을 먹으면 복통과 설사를 하는 경우가 있다 변비가 나타나거나 변을 볼 때 검은 변 등이 나온다  ​  소화불량 소화불량으로 인하여 위에서 음식물이 제대로 소화되지 못하고 장으로 내려가게되면 복통 변비 설사 등을 유발할 수 있음  ​   ♠ 소화불량으로 인한 장계열 질환의 주요 증상 속이 편하지 못하다 속쓰림 속메쓰꺼움 트림 속울렁거림 등 속이 좋지 않은 증상과 함께 복통이 나타난다 가슴통증이 심하다 관련 증상에 따른 상황입니다 이에 해당하는지 체크해보세요 병원에서 내시경 등 다양한 검사를 했지만 별 다른 이상이 없다고 하지만 이유도 모르게 복통 변비 설사가 반복되어 힘들어 하는 경우 식사를 하거나 스트레스가 생기면 배에 가스가 차고 아프며 배변 후에는 통증이 사라지곤 하는 경우 잦은 복통 및 설사 때문에 외부에서의 생활이 불편한 경우 배에서 지속적으로 소리가 나거나 잦은 방귀로 인한 생활이 불편한 경우 심할 때는 여러번 화장실을 가고 화장실이 근처에 없으면 불안한 경우 타인과의 식사나 술자리 중 배가 아프다고 내색하기 힘들만큼 갑자기 아픈 경우  ​   ※ 왜 이런 증상들이 발생할까 잦은 스트레스를 받거나 긴장하게 되면 교감신경이 항진되어 위장관으로 가야할 혈액이 뇌와 근육으로 집중되어 소화액이 정상적으로 분비되지않고 위장관 혈액이 부족해져 소화가 잘안되고 복통과 설사를 유발하게 됩니다 대부분의 사람들이 조금 지나면 괜찮아 지겠지 라는 마음으로 있다가 증상이 더욱 심해지고 변비는 먹는 음식이나 수분 함량이 부족할 때 혹은 심리적인 원인으로 대장 운동이 저하될 때 주로 발생합니다 더 이상 복통 및 설사 변비를 그냥 지나치지 마시고 아래 내용을 잘 실천하여 불편함을 해소해야만 합니다  ​   ※ 증상을 해결할 수 있는 방법 항상 긍정적인 생각을 하려 노력하고 스트레스 관리를 꾸준히 해야합니다 항상 스스로에게 만족하고 긍정적인 마음을 갖도록 노력하면 예민함과 스트레스를 해소할 수 있도록 노력해야 합니다 명상이나 취미 활동을 통한 스트레스를 꼭 해소해주시기 바랍니다  ​  변의 색깔 확인하고 주의해야 합니다 황토색 갈색 정상적인 변 검정 계열 변비 변이 장에 오래 머물수록 색이 진해지는 현상발생 흰색 노란색 연갈색 영양 부족일 때 빨간 계열 혈변 치질 대장질환 등을 의심 단 전날 매운 음식을 먹었을 경우 몇일간 관찰 필요 녹색 계열 식중독일 위험성이 높음 단 담즙의 과다분비 채소 섭취 가능성 파악 및 몇일간 관찰 필요  ​   ♠ 복통 및 설사 변비를 해결하는 생활 수칙 규칙 생활을 할 수 있도록 하고 기상 취침 식사등의 시간이 불규칙하게 되지 않도록 주의하고 식사 후 바로 눕지 않기 정해진 시간에 배변을 보는 습관을 들이기 스트레스 때문에 위가 아프거나 설사가 시작된 것 같으면 한번 명상의 시간을 갖어 기분이 안정되고 스트레스 해소하기 소화기관에 좋은 음식을 자주 먹기 대추 양배추 감자 감 생강 마늘등 소화기관 장 에 좋은 건강기능식품을 섭취하기 시간 날 때마다 복근운동 생활화하기 윗몸일으키기 내장기능을 향상 시켜 소화흡수 도움 따뜻한 물을 자주 마시기 하루에 자주자주 총 2리터 차가운 음식과 면 종류의 음식은 될 수 있으면 피하기 되도록 음주는 자제하기 음식을 짜게 먹지 않으며 카페인 기름진 음식은 될 수 있으면 적게 먹기 잦은 설사를 하더라도 적당한 식사하기  ​   ♠ 복통 및 설사 변비에 좋은 건강기능식품 우리가 평소에 몸 건강을 위해서 영양제를 챙겨 먹듯이 복통 및 설사 변비 등이 소화불량과 장기능 저하가 원인이 되는 경우가 많으므로 만약 지속적으로 증상이 발생되면 관련된 영양제 건강기능식품 를 챙겨 먹는 것도 좋습니다 여기서 의약품과 건강기능식품의 차이가 있는데 의약품은 흔히 병원이나 약국에서 처방해주는 것으로 해당 문제가 되는 염증을 직접해결해주는 것과 반면 건강기능식품은 약국 및 인터넷 등에서 흔히 구입하실 수 있으며 사전에 예방하기 위해서 먹는 것으로 보면 됩니다 설사를 예로 들면 지사제 등의 의약품은 응고 약물을 통해 설사를 직접 해결해주는 것이고  ​  건강기능식품은 위나 장의 기능을 더 활성화있게 하여 애초에 해당 증상을 예방해주는 것이라 보면 됩니다  ​  소화불량에 좋은 건강기능식품 아티초크 원료 식약처 개별인정형 건강기능식품 양배추 원료 함유 제품  ​  소화불량 건강기능식품 추천 소하튼 블로그 체험단에서 매우 인기있는 제품 위양배추 오픈마켓에서 평점 별 5개 제품  ​  장 기능 개선에 좋은 건강기능식품 알로에겔 원료 다당체 함유로 배변에 도움 프로바이오틱스 유산균 장 기능 활성 배변에 도움 함유 제품  ​  장 기능 개선 건강기능식품 추천 알로에겔 제품 대표적으로 허벌라이프와 허브보리 제품이 있습니다 허벌라이프는 짜먹는 원통형 허브보리 알로에겔은 낱개 포장형으로 휴대가 간편  ​  프로바이오틱스 유산균 제품 대표적으로 락토핏 비타민하고 같이 혼합되어 있는 천연스토리 유산균이 있습니다 고려사항은 균 수 제조일로부터 1년 안된 상품 등  ​  단 이 제품 등을 검색으로 찾을 시 반드시 구입 전 식약처에서 인증한 건강기능식품 인지를 확인해야 합니다 대부분의 제품들이 식약처에서 인증받지 못한 기타가공식품 이 많습니다 꼭 확인하시고 구매하세요  ​  답변이 도움이 되었길 바랍니다"
    },
    "Kin_28": {
        "question": "23세입니다 오른쪽 뒷통수가옆에 누르면 아프고 그쪽으로 누우연 압박돼서 아파요ㅜㅜ 뭔가 혈관이 눌리는 그런기분 터질까봐 무서워요ㅋㅋㅋ 가만히있음 안아픔 왜그런가요 요즘 잠을 편하게 못자고 스트레스를 좀 받앟흡니다",
        "answer": "관련 증상은 경추에서 기인한 경우가 많습니다 사진으로 보여드리는 근육의 뭉침에 의한것인데 그 근육은 목디스크때 잘 뭉칩니다 날개죽지 통증 목 통증 두통등 20대 초반에서 흔한 이유는 장시간의 컴퓨터 사용 스마트폰 사용등으로 인한 고개숙임 자세를 오래 하시는 경우 발생합니다 안심하시고 컴퓨터 사용을 줄이시고 스마트폰 사용을 줄이시면 증상이 호전이 되며 그렇게 하셔도 좋아지지 않을 경우 가까운 병원에 가셔서 진료를 받아보시면 됩니다  ​"
    },
    "Kin_29": {
        "question": "중3 여학생입니다 5월 27일에 개학을 하고 그때부터 오늘 1시간전까지만 해도 몽롱하고 어지러웠는데 지금은 조금 괜찮아졌다가 어지럽다기 보단 머리가 너무 아픕니다ㅠㅠ 뒷머리 가운데에서 조금 왼쪽부분 평소엔 어지러워서 가끔 휘청할때도 있고 푹자고 일어나도 몽롱하고 시야가 흐린데 이러다 갑자기 학교에서 무슨일이라도 일어나는게 아닐지 걱정이 되네요ㅠㅠ 무슨 증상이고 원인이 뭔지 제발 알려주세요ㅠㅠ",
        "answer": "아이고 ㅠㅠ 저도 그런 적 많은데요 정확하게는 잘 모르겠지만 저는 비타민 같은거 꾸준히 챙겨먹으니까 괜찮아지더라구요 그런데도 계속 어지럽고 그러시면 부모님께 말씀드리고 병원 한 번 가보세요 늘 건강 잘챙기시고 건강하세요 음 학교 등교후 머리아프고 어지러웠다면 스트레스일수도 있구요 요즘엔 마스크를 착용하니까 산소부족일수도 있을것 같네요 지속된다면 검사하는것 말고는 답이 없어요 심해지거나 계속된다면 대학병원가서 검사해보세요 머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다  ​  안녕하세요  ​  두통이 심하시군요 이 문제가 오는 이유는 머리에 피가 잘 흐리지 못할 때 옵니다 결국 혈액순환장애라고 볼 수 있습니다 원인은 여러 가지가 있을 수 있겠으나 크게 두 가지로 볼 수 있는데 하나는 발과 발가락이 고장 나면서 몸을 똑 바로 세울 수 없을 때 목뒷근육이 당기고 뻐근하면서 두통증이 오기도 하며 또 하나는 머리에 있는 동맥이 잘 흐르지 못할 때 편두통이 오는 경우가 있습니다 이 편두통 이 있는 분들을 보면 머리에 부종이 생겨서 혈관이 압박을 받고 있는 상태에 있습니다 알고 보면 문제는 의외로 간단할 수 있습니다 하지만 어떤 관점에서 보느냐가 중요하지요  ​  그러므로 고장 난 발과 발가락을 먼저 치료하고 머리에 혈관마사지를 해줘서 피가 다시 잘 흐르게 해주면 두통증 혹은 편두통은 사라지게 됩니다 이것은 새로 발견된 자연의학의 자연 치료로서 우리 몸의 구조와 작동원리가 자연법칙에 따라 어떻게 작동하며 어떤 문제가 원인이 되어 문제를 일으키고 있는지를 찾아 내서 근원적으로 치료하는 것으로 조건이 갖춰질 때 몸이 스스로 치료하고 회복하며 원래의 건강한 상태로 되돌아 가는 것입니다 아무리 약을 먹고 여러 가지 치료로도 안 될 때 이 자연치료는 두통 해소에 도움이 될 것입니다  ​  부디 하루 빨리 치료되어 머리가 편안해지시기 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_30": {
        "question": "정수리 우측머리부분이 흔들거나 머리를 눌러줘도 아프고 기침할때도 아픈데 이거 혹시 큰일난건가요 전 아직 18살입니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 증상 양상만을 본다면 긴장형 두통 편두통의 가능성도 있지만 기침시에 심해지는 경우에는 혈관성 두통도 주의가 필요합니다 진통제에 반응이 없이 지속되거나 구토가 동반될 경우 혈압이 높은 경우 등에는 병원 진료를 권해드립니다 이러한 증상 질환은 신경과에서 담당합니다  ​  도움되시기 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_31": {
        "question": "머리가 앞쪽이 너무 아파요 이마쪽이 진짜 너무 아파요 그리고 눈알도 조금 아픈것 같아요 그리고 제가 최근에 8시간이상 잠을 잔 적 이 없어요 지금도 자가다 중간에 갑자기 깼는데 왜그러죠 요즘 잠이 잘 안 옵니다 혹시 수면부족인가요 ㅠㅠ 지금도깻는데 잠이 안와요 머리는 앞쪽은 엄청 아픈데 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다  ​"
    },
    "Kin_32": {
        "question": "한 4일전부터 엄마가 머리가 아프고 속도 울렁거리고 머리가 아플때마다 가끔씩 시야가 좀 가려져서 안 보인다고 하는데 대체 제가 뭘 해야할까요 요즘 엄마가 스트레스를 많이 받았고 안그래도 위가 약하기 때문에 저렇게 아픈거 같아요 병원에도 가봤는데 별다른 치료없이 약만 타주더라고요 그런데 약을 먹어도 별로 안 나아지는거 같더라고요 일상생활에서 해줄 수 있는거나 좀 싸지만 효과좋은 영영제나 한약도 좀 추천해주세요ㅜㅠ 내공100",
        "answer": "안녕하세요 제가 보기에는 종합검진이 필요해 보입니다만 이런 문제들이 치료되고 잘 회복되려면 정확한 문제의 원인을 찾아 내야 하고 그래서 원인치료가 되어야 합니다  ​  자연의학의 자연치료에서는 머리가 아프고 시야가 흐려지는 문제는 발과 발가락 고장으로 인해서 생길 수 있는 문제로 보이는데 발과 발가락이 고장 나서 힘이 약해지게 될 때 머리가 앞으로 떨어져서 목이 당기고 두통증이 생기게 되는데 이 때 혈액순환이 잘 안되어 머리에 부종이 생기고 그 부종들이 눈으로 가는 신경과 혈관을 막아 시력이 떨어지고 시야가 흐려지는 문제를 일으키기도 합니다 그러므로 먼저는 발과 발가락에 문제가 없는지를 조사하고 또한 머리도 문제가 없는지를 조사해 봐야 합니다  ​  그런데 발과 발가락에 문제가 될 때에 나타나는 증상은 이런 문제들 이 외에 무릎 통증 허리 통증 목척추 통증 심장 부전증 간기능 장애 피곤증 나아가 이명 어지럼증 등과 같은 여러가지 문제들을 동반하게 되는데 그런 문제들은 전혀 없는지 모르겠습니다 만일 여기 여러 가지 통증들 중의 몇 가지 문제라도 있다면 발과 발가락 고장이 있다고 의심을 해봐야 합니다  ​  이것은 새로 발견된 자연의학의 자연치료로서 우리 몸의 모든 병의 거의 가 이 발과 발가락 고장에서 온다는 것이 증명되고 있고 실제 이와 같이 많은 병들이 이런 근본 원인을 제거해 줌으로서 치료되고 완치되는 것이 입증되고 있습니다  ​  간단하게 말씀 드렸는데 이해에 도움이 되고 치료의 길이 열릴 수 있게 되기 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_33": {
        "question": "학교에서 약 10시간 동안 마스크 쓰다가 집에 와서 벗고 공부 하다 보면 머리가 띵해지면서 깨질 듯이 아파요 왜 그런거죠 열은 안 났어요",
        "answer": "열공하시느라 힘드시죠 마스크 오래쓰고 호흡이 원활치가 않아서 그럴겁니다 등급을 내리세요  ​  마스크 오래쓰고 있으면 귀에 통증이오면 집중이 잘 안됩니다 이걸로 해결하세요 마스크 패션 귀 보호 실리콘 귀통증 완화 컬러 이어가드 연예인 마스크 귀 보호 실리콘 마스크 귀 보호 실리콘 마스크귀보호실리콘  ​  마스크를 쓰다보면 다 그렇죠 공부 힘내세요 너무 심해지시면 병원 한 번 가보셔도 될껏같아요 원래 kf마스크 같은건 공기가 잘 안통해서 산소 공급이 잘 안되고 그러다보니 과호흡 증상으로 머리도 아프고 심하면 속이 울렁거리고 빈혈처럼 정신이 아득하기도 합니다 숨 쉬기 편한 마스크로 바꾸세요 제가 쓰고 있는 마스크 추천해드릴게요 저도 과호흡 땜에 고생하다가 이걸로 바꾸고 좀 편해졌어요 바이러스도 제거해주는 기능성 마스크라 더 안심되고요 저는 정가 주고 샀는데 지금 톡딜 할인으로 새로 올라왔네요 링크 공유해드릴게요 하루 99원 바이러스 제거 구리Cu 마스크 항균 탈취 기능성 항균동도사 카카오톡 스토어 퓨처웨어mall 산소부족으로 인해 두통이 오는것이죠  ​  저렴한 것만 골라서 올려놨으니 다시 비싸지기전에 구비해놓으세요  ​  비말차단용 마스크  ​   ​마스크 귀 통증 방지  ​  마스크 10매입 화이트  ​   ​KF94마스크 50매입 종류별 모음  ​  KN95마스크 50매입 화이트  ​   ​덴탈마스크 마스크 50매입 화이트  ​  연예인 마스크 블랙  ​   ​마스크 보관함  ​   ​손소독제  ​   ​손소독제 휴대용  ​   ​향기나는 손소독제 더프트앤도프트  ​   ​일회용 손소독제 업소용"
    },
    "Kin_34": {
        "question": "공부하다가 갑자기 귀위방향 양쪽 머리가 아파요",
        "answer": "편두통이신 것 같아여 ㅜㅜ 공부하시면서 카페인 같은거 드신다면 좀 줄이시구요 공부하느라 스트레스 많이 받으실 탠데 잠도 충분히 자고 푹 쉬시면 괜찮아질거에요 더 심해지신다면 꼭 병원에 가서 처방받으세요  ​  안녕하세요 오래 머리를 숙이는 자세는 머리로 혈액순환이 잘 안되게 합니다 경추2번에서 나오는 신경이 눈코입귀 안면 두피를 주관합니다 중간중간 천장을 본다든지 하며 목 스트레칭을 해주세요 뒷목이 안 좋으면 머리로 혈류량도 줄어듭니다 집중력과 기억력에도 영향이 있겠지요 몸을 사랑해주시면서 공부하셔요 그럼 효율이 올라 갈 거에요 한의원가셔서 뒷목에 있는 풍지라는 자리에 가볍게 침을 맞으시면서 관리하시면 많이 편하실거에요 바른 자세를 위해서는 코어프로그램과 브릴운동법이란 책이 있어요 바른 자세는 혈액순환이 잘 되게 해줘서 우리 몸을 건강하고 편안하게 해줘요 도움이 되시면 좋겠습니다 머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다"
    },
    "Kin_35": {
        "question": "코로나 증상때 발열과 호흡기증상이 같이 일어나나요 거의 매일 마스크 쓰고 나갔다 오긴 한데 지금 머리가 찌르는 듯 아파요 방금까지 나노블럭 만들기를 했는데 너무 집중했거나 빛을 많이 받아도 머리가 아프긴 해서",
        "answer": "참고하세요 코로나19 감염증상이 다양해서 딱 아니다 맞다 할 수는 없지만 호흡기쪽에 인후통이나 기침 호흡기 질환이 있으신분은 무조건 마스크 꼭 착용하시고 1339에 전화하셔서 증상을 말씀해주시면 안내해주실겁니다 확진자 대부분은 감염자와 대화를 하거나 직접접촉에 의해 감염된 것으로 나오니 확진자가 다녀 간 곳이라고 해서 감염 될 확률은 아주 적은 것으로 나오고 있습니다 그리고 실외에서보다 공기순환이 안 되는 실내에서 감염자와 같이 있다면 감염 될 확률이 높으니 실내에서는 혼자있으실때 빼고는 무조건 마스크를 착용해주세요 특히 다중이용시설이나 집회 종교모임 그외 모임 사람이 많이 모이는 곳은 가지않으시는것이 좋구요 대부분 단순 감기일 확률이 높으니 증상이 경미하다면 자가격리하시고 며칠 증상을 지켜보시고 1339로 전화해보시고 안내를 받으시면 될 것 같습니다  ​  아래는 의사분이 하시는 유튜브인데 영상이 도움이 되실 것 같아요  ​  코로나바이러스 언제 끝나나요  ​  코로나바이러스 증상은  ​  코로나바이러스란 무엇인가요 발열과 호흡기 증상이 같이 일어납니다 마스크를 항상 쓰면 호흡량이 줄어들어 머리가 아플 수 있습니다 가끔씩은 아무도 없는 탁트인 공간에서 환기하듯이 숨을 들이마셔줘야합니다 코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미  ​  동선확인하시고 주의하세요  ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 최근 ‘신종 코로나바이러스 가 국내에 확산됨에 따라 이에 대한 정보를 확인할 수 있는 창구가 하나둘씩 등장하고 있다 지난달 30일  ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​  콧물코로나 초기증상코로나 검사코로나 확진자 성동구청 여의도코로나 성북구청 코로나 코로나개학 서대문구청  ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1코로나 1코로나  ​"
    },
    "Kin_36": {
        "question": "안녕하세요 20대 여성입니다 제가 약 7년동안 연초를 펴왔는데 이번에 전자담배로 갈아타려고 입호흡기로 사서 폈는데 왼쪽 머리가 자꾸 지끈거려요 전담을 처음 피는건 아니고 예전에도 폐호흡기 입호흡기 두개 다 펴왔었습니다 근데 머리가 아픈건 처음이네요 왼쪽 머리 아픈이유 알 수 있을까요 ㅠㅠ",
        "answer": "우선 니코틴부터 확인하세요 니코틴종류가 여러개인데 그중에 salt니코틴이라고 써잇는 제품은 사람들에 따라서 편두통을 느끼는 분들이 꽤 됩니다 이게 흡수율이 워낙 좋아서 그런다더군요  ​  두번쨰로 본인의 몸에 안맞는 과도한 니코틴흡수로 두통이 오기도 하비다 사람마다 다르기도 하구요 안녕하세요 미사 전자담배 후베이프 입니다  ​  전자담배를 다시 하신후부터 머리가 계속 아프신것이라면 그증상은 알레르기 반응입니다  ​  우선 전자담배는 천연 줄기니코틴 액상이 있고 다른한편으로는 솔트니코틴 액상이 있다고 보시면 되는데요 사람마다 음식이나 환경에 알레르기가 있는것처럼 전자담배도 니코틴이 어떤것이냐 또는 액상이 어떤맛이냐 같은 회사라고 하더라도 성분들어 가는게 다르고 다른 회사라고 하더라도 맛이 비슷한듯해도 성분이 다른것처럼  ​  니코틴이 어떤니코틴이냐 액상이 어떤성분이 들었냐에 따라서 눈이아프다 머리아프다 허리가아프다 얼굴이나 몸에 뭐가 난다 등등등 알레르기 반응이 극소수분들에게 나오고 있습니다  ​  지금 사용하시는 액상을 하지마시고 다른회사 액상을 해보시고 다른회사 액상을 하셨는데도 또 증상이 나오면 또 다른 회사 액상을 해보시는 방법으로해보시면서 질문자님께 알레르기 반응을 안오게 하는 액상을 찾는게 제일 좋은 방법입니다  ​  잘해결 되시면 좋겠습니다"
    },
    "Kin_37": {
        "question": "어제 알바를 해서 평소보다 일찍 잤어요 1시에 자서 10시에 일어나서 12시까지 또 자다 깨고를 계속 반복했는데 정신이 들고 일어나니까 머리가 아픈거에요 근데 12시부터 머리가 아프더니 9시가 다 되었는데 계속 아프네요 너무 많이 자서 머리가 아픈걸까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 많이 자도 뒷목이 굳을 수 있습니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_38": {
        "question": "머리가 지끈거리고 어지럽습니다 계속 열도나고요 코로나 아니면 좋겠는데 코로나일까요",
        "answer": "코로나일 가능성은 낮습니다 코로나 증상과 검사비용과 관련하여 상세히 설명드릴게요 코로나 증상 목아픔 코로나 증상 목 아픔 코로나 바이러스의 확진자수가 다시 조금씩 늘어가고 있는 추세입니다 전국의 초 중 고 학교들이 개학과 연기 온라인 수업을 병행하면서 매우 혼란스러운 상황입니다 이에 많은 사람들이 코로나 검사비용 코로나 검사비용 안녕하세요 코로나 정보입니다 코로나 확진자가 아직까지 계속 늘어나고 있습니다 혹시나 내가 감기기운이 있고 열이 나고 기침이 있는데 신종 코로나에 감염된 건 아닌가 라고  ​   ​  질문자의 현 증상만을 봐서는 코로나19가 맞다 아니다 라고 확정을 짓기 어렵습니다 제 생각으로는 코로나는 아닌거 같습니다  ​   ​  가장 정확한것은 선별진료소 방문 후 검사를 받아보는게 가장 정확합니다  ​  코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 발열 5도 및 기침이나 호흡곤란 등 호흡기 증상 폐렴이 주증상으로 나타난다 또 근육통과 피로감 설사 증상이 나타나기도 하지만 드물게 무증상 감염 사례도 있다  ​  발열이나 호흡기 증상이 나타난 사람은 등교나 출근을 하지 말고 외출을 자제해야 하며 집에서 충분히 휴식을 취하면서 4일간 경과를 관찰하는 것을 권고합니다 아울러 38도 이상 고열이 지속되거나 증상이 심해지면  ​  콜센터 ☎  ☎지역번호 또는 관할 보건소로 문의하거나 선별진료소 를 우선 방문하여 진료를 받아야 합니다  ​  일반국민들은 손씻기 기침예절을 준수하고 씻지 않은 손으로 눈 코 입을 만지지 않도록 주의하여야 한다 의료기관 방문 시 마스크를 착용하고 사람 많은 곳에 방문을 자제하며 발열이나 호흡기 증상이 있는 사람과는 접촉을 피해야 합니다  ​  임신부 65세 이상자 만성질환자 등은 많은 사람이 모이는 장소는 방문하지 않도록 하고 불가피하게 의료기관을 방문하거나 외출할 경우에는 마스크를 착용하여야 합니다 단정짓긴 어렵지만 관할보건소 또는 1339에 전화해 따르길 바랍니다  ​  코로나 19는 아마도 아니겠지만 증상만으로는 감별이 안되어서 걱정되거나 의심되면 전화하셔서 선별검사나 진료가 필요한지 안내 받아보세요  ​  그리고 외출하실때에는 반드시 마스크 착용해주시기 바랍니다 제가 직접 발품팔아 찾은 개당 800원 마스크 링크 공유해드립니다 품절 시 재고 알림 신청 해놓으시면 연락 받으실수있습니다 컴퓨터로 접속하시면 알림신청 버튼이 활성화 되어있습니다 건강관리 잘 하세요 이지팜 황사 미세먼지 방역용 마스크 대형 검정  ​   ​  코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​   ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​   ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​   ​  콧물코로나 초기증상코로나 검사코로나 확진자 춘천코로나 부천 뉴코아 송파 강남 대성학원 광주코로나  ​   ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​   ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1코로나 1코로나  ​"
    },
    "Kin_39": {
        "question": "평소에 노트북 몇시간씩 보고나서 일어나면 머리가 아팠고 몸이 찌뿌둥 했습니다 그럴때마다 기지개 켜면 괜찮아졌습니다 그런데 오늘도 여느때와 같이 장시간 노트북을 보는데 눈이 아프면서 머리도 같이 아파서 얼른 노트북을 껐습니다 그리고나서 뭔가 헤롱헤롱한 상태로 자고나면 괜찮아지겠지하고 3시간을 잤는데 자고나도 똑같네요 눈 지압도 다 해봤는데 여전히 눈을 움직이면 아픕니다 특히 왼쪽눈이요 오른쪽은 아프지 않은데 왼쪽눈은 살짝만 눌러도 아픕니다 이걸 어떻게 하면 좋을까요 ㅠㅠ",
        "answer": "심한 안구건조증입니다 안과 진료받아야 합니다 동네 안과 진료받아도 됩니다 머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다"
    },
    "Kin_40": {
        "question": "어제 점심부터 머리가 깨질듯이 아파서 저녁일찍 잠이 들었거든요 자고 일어나니 머리가 괜찮아지긴 했는데 아직도 약간 아픕니다 인후통이나 발열 증상은 없는데 의심은 해봐야 할까요",
        "answer": "코로나19는 초기증상이 기침 발열 등으로 시작해 감기와 유사합니다 발열이 발생할경우 대표적인 증상은 성인기준 5도 겨드랑이기준 이상의 발열 기침 인후통 피로감 근육통 몸살 으로 심한 고통을 느낀다고하며 가래 객혈 두통 설사 복통 호흡곤란 오한 등을 느낀 사람들 또한 존재합니다 며칠 있어보시고 코로나 의심되면 관할 보건소나 질병센터에 먼저 전화하세요 단순 감기나 몸살같으시면 가까운 이비인후과나 내과 한번 가보시고요 요즘 날씨가 쌀쌀하네요 건강조심하세요 머리 아픈거은 다른 이유이고 코로나는 아닌것 같습니다 코로나는 감기와 비슷 발열 38도 정도 기침 그 이외 동반 되는 근육통 두통 인후통 가래 오한 구토 설사 등등 의 증상이 나타납니다 간혹 무증상이나 몇가지로도 코로나일 수도 있기도 합니다 스스로 몸을 잘 판단하시고 궁금하신것은 질병관리본부 지역 보건소로 문의해 보십시요 지금은 상황이 악화될대로 악화되어서 조금의 증상만으로도 의심이 가고 무섭기도 할 것입니다 일단 코로나의 초기증세가 일반감기나 몸살증세와도 비슷해서 지금나온 확진자 여러명도 처음엔 약국이나 병원에서 처방받아 약을 먹고 그래도 호전되지 않아 코로나 검사를 받은경우가 있습니다 또는 증세는 거의 없는데 코로나 확진 받은 사람도 있구요 확진자와 접촉한 사람들중 코로나는 기침 발열 근육통및 두통 가래 등을 동반한다고 합니다 하지만 이 모든것이 한써번에 모두 나타나지 않는 경우도 많으므로 몸상태를 잘 살펴보시고 열이나면 일단 해열제 드셔보시고 차도가 없으면 1339로 문의전화를 해서 문의해 보시는것이 좋을것 같습니다 부디 아무일 없기를 기원합니다  ​  코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​   ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​   ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​   ​  콧물코로나 초기증상코로나 검사코로나 확진자 춘천코로나 부천 뉴코아 송파 강남 대성학원 광주코로나  ​   ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​   ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1코로나 1코로나  ​   ​"
    },
    "Kin_41": {
        "question": "이틀전에 친구랑 술마시고 어제도 집에서 맥주를 두캔정도 마셨는데 이틀전에 친구랑 술마시고 집에와서 자고일어났는데 겨드랑이 뒤쪽 양옆이 몸살난거처럼 아프고 다음날에 가족과 간단하게 맥주 를 나눠마셨는데 저는 두캔정도마셨어요 근데 그다음날부터 머리가 헤롱헤롱 거리고 저혈압 온거처럼 띵 거리기도 하고 그래요 기침이 나온다거나 콧물이난다거나 그런건 없고 입이 부정교합때매 잘때마다 입을 벌려서 자서 목이 말라가지고 아픈건 있는데 코로나 증상일까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정현화 입니다  ​   ​  증상 코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 발열 5도 및 기침이나 호흡곤란 등 호흡기 증상 폐렴이 주증상으로 나타난다 또 근육통과 피로감 설사 증상이 나타나기도 하지만 드물게 무증상 감염 사례도 있다 실제로 세계보건기구 는 2월 1일 무증상 감염자의 전파 가능성을 재차 밝혔으며 다만 무증상 감염자의 전파는 드물 수 있으며 주요 전염 경로가 아닐 수 있다고 알렸다 또 우리 보건복지부도 2월 2일 코로나19는 무증상 경증 환자에서 감염증이 전파되는 경우도 나타나고 있다며 해당 증상들은 차도가 좋아지기도 하지만 일부에서 중증 폐렴을 유발할 가능성이 있어 주의가 요구된다고 밝혔다 감기 독감 코로나19 구분 단순 감기 독감 코로나19 증상 발생 위치 주로 상부 호흡기관 상기도 주로 상하부 호흡기관 주로 하부 호흡기관 하기도 주요 증상 콧물 인후염 열과 두통으로 인한 무기력증 두통 근육통 기침 한기를 동반한 고열 발열 마른기침 근육통 피로 잠복기 잠복기 없음 잠복기 평균 14일 추정 회복 소요 기간 일주일 안에 회복 일주일 몇 주 동안 길게 지속 약 18일 국내 기준 감염 판단 방법 별도 검사 없음 독감 바이러스 검사 코로나 유전자 유무 검사 네이버 지식백과 코로나바이러스감염증 시사상식사전 지식엔진연구소 코로나와 거리 있어요 증상 있으면 글 올려 주세요  ​"
    },
    "Kin_42": {
        "question": "원래 안이랬는데 ㅜㅜ 최근은 에어컨만키면 머리가깨질거같아여 온도 절대 낮게 안하고요 ㅠ 컨테이너여서 27도 정도하고 한낮만 키는데 작년부터 에어컨만 조금만켜도 머리깨질거같아요 ㅠㅠ 두통약 2알먹었는데 효과도 없어요 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 윤영수 입니다 두통은 원인이 다양 합니다 컨테이너 이면 환기 불량으로 산소 부족이 올 위험도 고려 해야 할 것이고 나쁜 기체가 고여 있을 가능성도 고려 해야 합니다 그런데 전혀 그럴 요인이 발견되지 않는다면 아무래도 진료 받고 확인 해 보는 것이 안전할 것으로 생각 됩니다"
    },
    "Kin_43": {
        "question": "오른쪽 머리가 아파요",
        "answer": "한쪽머리가 아프신건  ​  아무래도 편두통일거에요  ​  약국에서 타이레놀이나 없으면  ​  진통제 펜잘같은거 사드세요"
    },
    "Kin_44": {
        "question": "눈알의 윗쪽과 뒷쪽이 찌끈찌끔아프구 머리도 아픈데 연관된 질병있으면 도움부탁드립니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_45": {
        "question": "갑자기 어제 저녁에 열이나고 머리가 아팠는데 푹자고 일어나니까 괜찮아졌어요 기침은 크게 안하는데 이거 코로나 걸렸다가 나은건가요 원래 장이 약해서 설사는 자주했어요 나이는 19살이에요",
        "answer": "아뇨 단순 몸살 두통인듯해요 코로나는 하루만에 낫지않습니다 ㅎㅎ 도움되셧다면 채택부탁드려요"
    },
    "Kin_46": {
        "question": "예전부터 머리가 아팟는데 요즘부터 병원 다니기 시작했어요 근데 약을 바꿔도 아프고 신경주사도 맞아봤는데 똑같이 아파요 CT도 찍어봤는데 멀쩡하다고 하고 이번에 찍을려고 하는데 찍어보는게 맞겠죠 머리 뒷통수랑 오른쪽이 아프고 머리에서 뭐가 새는느낌도 나고 맥박도 뛰어요",
        "answer": "안녕하세요 두통의 이유는 여러가지가 있겠지만  ​  머리로 올라가는 신경 혈관들이 뭉친근육들에 의해  ​  눌러져 혈이 막혀 혈행이 잘 돌지 않아  ​  두통이나 편두통 눈주위통증 이마등등이 아플수가 있답니다  ​  아래와 같이 확인해 보시고 선택해 보세요  ​  확인법 먼저 어깨 근육인 승모근이 뭉쳐 있나 손으로 조금세게 눌리거나 잡아 보세요 만약 뭉쳐서 아프다면 근육을 완전히 풀어 주세요 다음은 두개골이 끝부분과 귀뒤쪽이 만나는 움푹한곳 주위를 손으로 눌러 아프거나 통증이 있다면 손으로 가볍게 문질러 통증이 완전히 사라질때까지 문질러 통증을 없애 주세요  ​  그렇게 한 후에도 아프시다면 병원 검사를 받아 보시는 것이 좋을듯 하네요  ​  서울대학교병원 의학정보 두통 요약 이마에서부터 관자놀이 후두부 뒷목 등을 포함하는 부위에 통증이 발생하는 것 진료과 신경과 신경외과 가정의학과 관련 신체기관 두부 머리 관련 질병 편두통 긴장성두통 군발두통 측두동맥염 근막동통증후군 약물과용 두통 뇌종양 뇌출혈 뇌압상승 뇌염 뇌수막염 등에 의한 두통 정의 두통은 이마에서부터 관자놀이 후두부 뒷목 등을 포함하는 부위에 통증이 발생하는 것을 말한다 두통은 사실상 모든 사람들이 일생 동안 한두 번 이상은 경험하는 증상이다 두통은 환자에 따라 표현하는 방식이 다르며 이차적 원인이 발견되지 않는 일차성 두통의 경우 의사의 임상적인 진단 이외에 특이적인 진단 방법이 없으므로 진단과 치료에 다소 어려움이 있다 적절한 치료를 한다면 두통이 일상 생활에 미치는 영향을 차단할 수 있으며 대부분의 일차성 두통은 심각한 신경학적 후유증을 남기지 않고 치료된다 그러나 일부 환자의 경우에는 각종 검사가 필요할 수 있다 이는 일차성 두통과 유사한 증상을 보이는 이차성 두통을 감별하기 위해서이다 두통원인 두통은 크게 일차성 두통과 이차성 두통이 있다 자세한 검사에서도 특별한 원인이 발견되지 않는 일차성 두통에는 편두통 긴장성두통 군발두통이 있고 비교적 흔하게 발생하는 이차성 두통에는 측두동맥염 근막동통증후군 약물과용두통 등이 있다 치명적일 수 있는 이차성 두통으로는 뇌종양 뇌출혈 뇌압상승 뇌염 뇌수막염 등에 의한 두통이 있다 증상 두통의 심한 정도는 원인이 되는 질환이나 상황에 따라 달라질 수 있다 진단 검사 다음의 경우에는 이차성 두통이 의심되므로 두통을 유발하는 두개골 내부 또는 외부의 다양한 원인을 찾아내기 위한 검사가 필요할 수 있다 과거에 경험한 적이 없는 두통이 갑자기 시작한 경우 어린이 중년 이후의 성인 암환자 면역억제상태환자 임신부에게 새로 발생한 두통 운동 성교 숨을 참고 힘을 주는 행위 누웠을 때보다 서 있을 때 악화되는 두통 평소 두통이 있던 환자라도 두통의 빈도가 갑작스럽게 증가하거나 강도가 심해지고 두통의 양상이 이전과 다르게 변화한 경우 의식 소실이나 간질 발작이 두통과 동반된 경우 두통이 발생한 반대쪽 신체에 마비 감각 저하 등이 나타난 경우 안구 주위나 두개골 위에서 잡음이 들리는 경우 동반되는 증상이 일반적인 전조가 있는 편두통인 조짐편두통에 부합하지 않는 경우 이 경우 컴퓨터단층촬영 이나 자기공명영상촬영 을 시행하여 출혈성 뇌졸중이나 뇌종양 또는 뇌정맥혈전증 등을 감별할 수 있다 거미막밑출혈의 경우 극히 소량의 출혈만 있다면 CT에서 발견되지 않을 수도 있다 이 경우에는 뇌척수액검사를 통하여 출혈 여부를 더욱 민감하게 진단할 수 있다 뇌척수액검사는 뇌염 뇌수막염 등의 진단을 위해서 사용되기도 한다 치료 일차성 두통에 해당하거나 이전에 일차성 두통으로 진단되어 치료를 받았던 환자에서 두통이 발생하였을 때는 대부분 크게 걱정할 필요가 없다 스트레스 피로 수면부족 등의 원인이 있는 상태에서 발생한 가벼운 두통 두통이 있지만 일상 생활을 수행할 수 있는 정도의 강도 은 일반적으로 처방전 없이 약국에서 살 수 있는 진통제로도 증상이 어느 정도 경감되며 피로 등의 원인 요소가 사라지면 두통도 함께 사라지는 편이다 하지만 편두통 군발두통 등의 일차성 두통은 일반적인 진통제보다 해당 두통에 맞는 특별한 치료제를 사용할 때 치료 효과가 더욱 좋은 편이다 그러나 노인에게서 새롭게 발생한 두통과 같이 이차성 두통을 시사하는 증상이 있거나 지속적으로 나타나는 두통의 경우에는 병원을 방문하여 두통을 유발할 수 있는 다양한 원인 유무에 대해 진료를 받을 필요가 있다 경과 합병증 이차성 두통의 경우 두통을 발생시킨 원인에 따라 경과가 달라질 수 있다 대부분 일차성 두통은 심각한 신경학적 후유증을 남기지 않고 호전된다 식이요법 생활가이드 두통이 있을 때는 초콜릿 커피 녹차 등 카페인이 포함된 음식을 피하는 것이 좋다 또한 인스턴트 식품이나 육가공품을 피하는 것도 도움이 될 수 있다 관련질병 편두통 긴장성두통 군발두통 측두동맥염 근막동통증후군 약물과용 두통 뇌종양 뇌출혈 뇌압상승 뇌염 뇌수막염 등에 의한 두통 네이버 지식백과 두통 서울대학교병원 의학정보 서울대학교병원 참고하세요  ​   ​  머리통증 등이 생기는 이유는 무엇일까요  ​   ​  보통 선천적 냉증 저체온 찬음식 에어콘 등 노화 근육량 감소 근육경직 축소 등 또는 스트레스 구부정한 자세 등으로 인해 혈액순환 문제 느림 또는 빠름 가 생겨서 발생하는 경우가 많습니다  ​  전문병원 등의 진료를 받아 정확한 진단을 받는 것이 우선입니다 다만 병원 처방과 함께 보충적인 방법으로 아래 내용을 참고하시면 됩니다  ​  본 글은 두통 어지럼증 가슴통증 등으로 고생하시는 분을 위해 2004년 이후의경험 등을 기초로 작성한 글입니다 혈액순환 문제로 발생하는 각종 증상으로 고통받는 분들을 위해 정리한 내용으로 제가 알고 있는 내용을 정리해서 작성한 글입니다 본 글에는 어떠한 홍보성 내용도 포함하지 않았으며 동 내용에는 우리나리 전통적인 손따기 및 00수지침을 참고한 것이며 예방의학 및 구급의학에 효과적인 점자출혈법 에 근거를 두고 있습니다  ​  혈액순환이 잘 되지 않을때 나타나는 증상 예시  ​  머리쪽 혈액순환이 잘 되지 않을때 증상 두통 편두통 어지럼증 졸도 안구통증 충혈 얼굴경련 눈떨림 등  ​  위와 장 등으로 혈액순환이 잘 되지 않을때 증상 복통 설사 더부룩함 울렁거림 변비 가스 위염 식도염 등  ​  기타 증상 가슴통증과 두근거림 부정맥 손발 붓기 몸에 멍이 생김 손발 저림 얼굴 및 손발 에 쥐남 귀에 삐소리남 등 혈액순환이 안되어 심장이 방출한 혈액이 몸 속에서 쉽게 순환 되지 않을때 종종 나타나는 증상입니다  ​  질문자님의 경우 이러한 혈액순환상의 문제로몸에 이상이 나타났다면 혈액순환을 촉진하기 위해서는 무엇을 하면 좋을까요  ​  양손 손바닥을 열심히 긁어 보세요 혈액순환을 시키는 가장 손쉬운 방법입니다 가령 속이 더부룩할 때는 이 정도 조치만으로도 가능합니다  ​  어지럼증 두통 급체 또는 가슴통증 등 혈액순환상의 문제가 생길때는 손 중지 및 다섯째손가락 손톱위쪽 을 따서피를 적당히 내면 증상이 가라 앉아요 상태에 따라 서 전체 손가락을 따야할 수도 있고요 그래도 해결 안될 경우에는 발가락 발톱 위를 같은 방법으로 조치합니다  ​  또한 양 손의 둘째와 세째 마디를 각각 사혈침으로 2회 내외 찔려 손가락 혈을 통하 게 하면 혈액순환 문제로 인한 각종 증상 해소에 도움이 됩니다 혈액 순환을 촉진시키는 효과가 크며 두통 어지럼증 흉통 복통 등 혈액순환상의 이상 증상이있을때증세 완화에 가장 효과적인 방법입니다  ​  주 3회정도 족욕을 30분 내외 하시고 마무리는 냉족욕 배를 따뜻하게 하시면 많은 효과가 있을 것으로 보입니다 발은 제2의 심장이라 불리듯이 발을 따뜻하게 하면 심장의 부담을 덜어 혈액순환을 촉진할 수 있겠죠 한의학의 두한족열 머리는 차갑게 발은 따뜻하게 의 가르침을 따르는 것입니다  ​  족욕의 효과 교감신경을 진정시켜 잠이 오게 하고 숙면을 취하게 함 혈액순환 촉진 변비해소 및 위와 장질환 개선 을 통한 체내 노폐물 배출 용이 땀이 날 정도로 하면 면역력이 5배 향상되어 각종 질병 예방 건강체질로 개선 등  ​  차안 등에서 혼자 10분이상 미친듯이 웃어 보세요 웃음이 나오지 않으면 생각나는 사람10분이상욕하시고실웃음이 나오면 상대방을 용서하고 10분이상 웃어 보세요 욕하기도 싫으면자기가 좋아하는 노래를 아랫배에 힘이 들어가도록 마음껏 혼자서 불러보시면 스트레스가 풀리실 거예요 미친듯이 혼자 웃고 노래부르고 욕하면 위와 장 폐 운동에는 최고랍니다 혈액순환 아리스토텔레스는 행복의 문이 웃음이라고 했고 우리 속담에 웃으면 복이 온다고 하듯 동서고금을 막론하고 웃으면 행복이 옆에 와 있음을 알 수 있어요 또한 10분을 큰소리로 이유없이 무조건 웃으면 2시간 동안 행복하다는 착각을 한다는 연구 결과도 있어요  ​  자신만의 운동을 찾아 운동을 하시고 근육량 증진을 통한 체온 유지 햇볓을 많이 즐기시고 우울증 개선 및 뼈를 단단하게 해줌 외부의 따뜻한 공기가 아랫배 깊이들어가 뱃속이 따뜻하도록 가끔 깊은 호흡을 하세요 차가운 음식을 먹고난 후 체기가 있을때 효과적임  ​   ​  좋은 식음료 추천 파인애플식초 꿀흑마늘 양파와인 쑥 생강 우엉차 토마토 등  ​  발끝치기 의자에서 또는 누워서 와 손바닥끝 손목치기 벽에 엉덩이와 등 부딪치기 어께 들썩들썩하기 등도 혈액순환 개선 및 근육이완 등에 도움이 됩니다  ​  거북목 일자목 문제는 차량용 목베게를 베고 자면 많이 개선이 된답니다 목통증은 아픈목쪽의 손의 가운데 손가락을 뒤로 꺽고서 손가락 손등쪽의 골과 손가락 세째 골 마디를 누르면서 지압하면 효과적입니다  ​  등 근육 뭉침 담 이 있을 경우 부항이 효과적이며 보통 집에서는 건부항 사혈하지 않는부항 을 하시면 될 듯 합니다 또한 어께와 등근육을 풀어주기 위해 벽에 등 부딪치기 폼롤러운동 스트레칭 등이도움이됩니다  ​  허리통증 등이 있을경우차렷자세에서 양팔을 펴서 양팔이 귀에 닿도록 손목박수 치기를반복하는것과 엎드려서 상체를 들어올리는 자세 등이 도움이 됩니다  ​  가령 왼쪽다리의 발가락에 쥐가 날 경우 왼손의 새끼손가락 첫째마디를 왼쪽다리 종아리에 쥐가 나면 왼손의 새끼손가락 두번째마디 왼쪽다리 허벅지에 쥐가 나면 왼손의 새끼손가락 세째마디를 사혈침으로 찔러서 약간의 피를 내시면 도움이 되실 거예요 오른쪽일 경우는 오른쪽 손  ​   ​  많은 분들은 이 정도 조치만으로도 삶의 불편함을 해소할 수 있을 것입니다  ​  본 답변이 질문자님에게 적절하지 않을 경우에 질문자님이 삭제 요청을 하시면 본 답변을 삭제하도록 하겠습니다  ​  추신 상기 방법을 쓰시고 효과가 없으시면 전문병원을 내원하셔서 전문가 검진을 받으시고 완쾌하시길 기원합니다  ​  공수래공수거가 살면서 배운 세상살이  ​  인생은 세상이라는 무대에서 각자의 맡은 바 역할을 하는 연극입니다 그렇게 살면서 삶의 목표가 있었다면 현재 이루어지지 않았더라도 이루기 어렵더라도 삶의 원동력이 된답니다 오늘은 힘들어도 내일은 힘들지 않을 수도 있습니다 누구나 한번쯤 이런 저런 고민하지만 생각을 달리해 살아보니 그런대로 잘 살아 왔습니다 자기 자신을 사랑하세요 부족하고 못생긴 자기 자신을 사랑하세요 그런 자기가 천상천하 유아독존이라고 주문을 거세요 그렇게 부족하고 못난 자기 자신을 사랑할 수 있을때 부족하고 못난 다른 사람들도 사랑할 수 있답니다 그렇게 살아보니 그런 자신과 다른 사람을 사랑할 수 있었답니다 지금은 자신을 사랑하는 마음이 넘쳐 가족과 이웃도 사랑할 여유도 생겼답니다 그래서 이러한 답글도 달기도 하고요  ​  무조건 웃어 보세요 미친듯이 미친 사람처럼 웃으면 행복이 옆에 다가와 있을거예요  ​  건강을 찾으세요 정신적으로 웃음 육체적으로 운동 물질적으로 노동  ​  잘 사는 법 근면 검소 건강 정신 육체 물질  ​  사랑하세요 자기 자신을 그리고 가족을 그리고 이웃을  ​  감사하세요 숨쉬고 있는 것을 용서하세요 나에게 잘못한 사람들을 혼자 차안에서 미운 사람 10분간 욕하면 실없는 웃음이 나와요 그때 용서하세요 반성하세요 내가 남에게 잘못한 것을 반성하고 용기있게 사과하세요  ​  행복하세요 위처럼 살면 행복하게 살 수 있을 거예요  ​  나를 사랑하는 단 한 사람이 있다면 그 분을 위해 자신을 소중히 하세요 청춘을 보낸 사람으로 세상을 살아온 경험담입니다  ​  웃음이 있는 행복하고 건강한 하루되세요  ​  개인이 건강해야 가정이 건강하고 가정이 건강해야 사회가 건강하며 사회가 건강해야 국가가 건강하고 국가들이 건강해야 세계가 건강합니다"
    },
    "Kin_47": {
        "question": "머리가 깨질듯 아파요 지금 글 올리면서도 아파요 열이 있다고하는데 저희 그 열 재는게 고장나가지고 몇도인지는 모르지만 이마가 뜨거워요 그리고 턱 잇몸 치아도 아프고요 어떤건가요",
        "answer": "안녕하세요 노원 바른임플치과 답변드립니다  ​  치통으로 인하여 두통까지 오신거 같은데요 치아에 충치가 있거나 염증이 있어서 통증을 느끼실 수 있으니 치과에 가셔서 치료를 받으셔야 할거같습니다  ​  감사합니다"
    },
    "Kin_48": {
        "question": "관자놀이 주변이 아픕니다 열은 없는 것 같아요 코로나 인가요",
        "answer": "두통 이거나 다른 걸 수도 있어요 열은 안 나지 않으니까요 근데 머리가 아프니 자기격리 잘하시고 선별진료소를 들릴 필요가 있습니다 무증상 코로나도 있데요 그럼 좋은 하루 되세용"
    },
    "Kin_49": {
        "question": "온라인 개학땜에 책상에 오래 앉아있었는데 일어나서 문 앞으로 갔는데 갑자기 머리가 전기충격먹은것같아 지지직거리고 눈앞에 철망같은게 보였어요 그러다 주저앉았고 다시 정신을 차렸을땐 머리를 부딪힌것처럼 아팠어요 뭘까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한영수 입니다 이러한 두통의 원인은 다양하고 증상의 경중이 심하니 정확한 진단을 위한 검사가 필요합니다  ​  가까운 신경과에서 진료받으시고 치료받으시길 바랍니다  ​  문의에 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_50": {
        "question": "열이나고 머리앞쪽이 아파요 기침은 안하는데 목에 뭐가 걸린거같은 느낌이 살짝 나는거같기도 하고 ㅠㅠ 무슨증상인가요",
        "answer": "우한폐렴증상 우한 폐렴의 증상은 감기나 폐렴과 유사한 증상이라고 합니다 고열이 동반됩니다 38도 이상의 고열이 생길수 있다 마른 기침이나 구토 설사등이 생길수 있다 두통이나 복통이 있습니다 기침이 장기간 지속된다면 의심해볼만하다 초기 증상은 감기와 유사하다 하지만 실제로 감기인 경우도 많습니다  ​  그리고 현제까지 국내에서 사람간의 2차 감염에 대한 내용이 보고되지 않았습니다 대부분 걸린 사람들은 직접적으로 우한지역에 방문 거주했던 사람들 뿐입니다  ​  그리고 현제 걱정하고 있는 신종코로나 바이러스 a형 독감 감기 증상이 모두 흡사하기 떄문에 특정질환이라고 확답을 하긴 어렵습니다  ​  그러니 꼭 의료기관에 내방하여 검사를 받아보시길 바랍니다  ​   ​"
    },
    "Kin_51": {
        "question": "제가 감기걸렸는데 3일정도있다 괜찮아졌습니다 기침은안하는데 머리만 아프네요 일생생활은할수있는데 머리가 너무아파서 걱정입니다 왜 아픈건가요",
        "answer": "두통은 꼭 머리가 아파서 오는건 아닙니다 내 몸의 어딘가가 좋지 않다고 머리에서 보내는 위험 신호 일수도 있다고 합니다 보통은 약국에서 진통제를 팔기 때문에 가정상비약으로 보관 하고 드시고 심하면 병원을 가기도 합니다 두통의 해소 방법이 의약품이 아닌 천연발효식초로 두통을 해소하는 방법이 있어 약국에서 파는 두통약은 제외하고 다른 방법을 알려 드리겠습니다 두통에 정말 좋은 천연발효식초가 있는데 함 드셔보세요 은행발효식초인데 두통이나 통증 염증 호흡기 뇌 까지도 아주 효과가 있있습니다 그 이유는 소염 진통 뿐 아니라 진정 작용까지 하는 성분이 들어 있어 두통 뿐 아니라 온몸이 편안해 집니다 우울증 이나 공황장애 같은 정신질환에도 좋고요 두통은 복용후 30분이면 마술같이 사라질뿐 아니라 효과도 오래 갑니다 숨이 찬 증상도 드시다 보면 완화가 됩니다  ​  다음 네이버 검색창에 은행식초의 효능 검색 해보세요"
    },
    "Kin_52": {
        "question": "평소에 샤워후에는 머리 아픈게 없었는데 오늘따라 아프네요 평소보다는 샤워 오래하긴 했는데 무슨 문제 있는건가요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다 샤워 동작 후에 아프시다니 질문자님의 경우는 특히 흉쇄유돌기근 에 대한 치료가 효과가 빠르겠습니다"
    },
    "Kin_53": {
        "question": "머리가 목부터 전체적으로 무거운 느낌이고 오른쪽 눈썹 위부터 전체적으로 좀 아픈데요 그냥 편두통일까요",
        "answer": "핸드폰 보실때 고개 너무 숙이지 마시구요 편두통 약 먹어도 호전되지 않으면 목 스트레칭 해주세요 일자목일경우도 편두통 올수있구요 만약 아니라면 따듯한 물 자주 드시고 잘쉬셔야해요 빨리 나으세요 가능성이 있으니 집안환기좀 시키고 가벼운 산책후 따뜻한 녹차한잔 마시고 푹쉬시면 괜찮아 지실겁니다 두통 진통제는 타이레놀이 흔하고 괜찮아요 약국이아니라 24시편의점에서도 쉽게구할수있어요 성인이면 약2알 미성년자면 약1알드시고 주무세요 평소에 집안환기도시켜주심이좋아요 채택좀요  ​"
    },
    "Kin_54": {
        "question": "컴퓨터 할때마다 눈아프거나 머리가 조금아픔 이거왜이러나요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
    },
    "Kin_55": {
        "question": "제가 다이어트 할려고 학교를 걸어갔어요 거리는 서정리시장에서 은혜중학교 진짜 신호등말고 쉬지않고 2일 했어요 그렇게 하루는 발이 불타듯이 뜨겁고 또 하루는 학교에서 물집 양발에 졸라큰 물집잡히고 머리아프고 2일다 28도에쉬지않고 걸어다니니까 힘들어 두질것 같고 그래서 엄마한태 쉰다니까 걍 약먹고 가라고 짜증나 두질거 같아요 그리고 2째날 반애들 2명 않왔어요 이거 어떡하죠 학교 자가진단 매일 하는거 두통잇다고 할가요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 두통이있으면 있다고 솔직하게 기입하시면됩니다 등교에는 무리가 없어 보입니다"
    },
    "Kin_56": {
        "question": "21일부터눈주위피부가스치거나가만히있어도 따갑다고하시는데 시간이 지날수록 점점 아픈부위가 늘어나서 지금은 반정도가 아프시다고 하시는데요 그리고 머리도 아프다고 하셔요 이건 반팔입어서 코감기랑 기침도 같이하는것보니 감기같기도해요 왜그런지 알수있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한영수 입니다 이러한 두통의 원인은 다양하고 증상의 경중이 심하니 정확한 진단을 위한 검사가 필요합니다  ​  가까운 신경과에서 진료받으시고 치료받으시길 바랍니다  ​  문의에 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_57": {
        "question": "머리가 가만히 있으면 별로 안아픈데 머리를 움직이거나 일어서서 돌아다니면 한 부분만 머리 안에가 아파요 왼쪽 뒷통수랑 위쪽 부분이에요ㅜㅜ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다 질문자님은 특히 흉쇄유돌기근 에 대한 치료가 효과적일 것으로 보입니다"
    },
    "Kin_58": {
        "question": "3일전 부터 목이 간질간질 한 느낌이더니 이제는 바늘로 콕콕 찌르는 듯한 따가움이 느껴집니다 침삼킬때 특히 더 열은 없고 잔기침은 좀 있는 것 같습니다 머리도 왼쪽 뒷부분이 아픈 거 같아요 보통 감기에 걸려도 코감기 위주로 걸렸던 사람입니다 서울에 사는데 이번주 수요일부터는 밖에 나가지는 않았어요 그 전에는 학원 때문에 매일 마스크 착용 후 대중교통과 도보로 이동했고요 코로나 증상 일까요 열이 나지 않는 것 같아 안심했었는데 14번 환자 글을 보고 너무 불안해져서요 어떻게 해야 할까요 ㅠㅠ",
        "answer": "하루이틀 더 지켜보셔요 진통제 드시면서 따뜻한물 마시고 자가 격리하며 지켜보시다가 그래도 더 아프시면 그땐 연락후 검사받아보셔요 ㅜ 감기초기 증상으로 보입니다  ​  기본적으로 코로나19는 목감기와 증상이 비슷합니다  ​  코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 ​ 발열  °  ° 오한 근육통 가래를 동반한 기침 숨을 쉴때 가슴통증 등이 있습니다  ​​   ​일반적으로 마른기침 숨 가쁨 인후통 피로감 가래 두통 객혈 설사 폐렴 증상이 대표적이지만 코로나 19의 증상이 없는 상태에서도 감염력을 가질 수 있다는 연구 결과가 나오고 있습니다  ​  현재 알려진 바로는 코로나 바이러스는 체액 즉 기침을 통한 침방울 가래 콧물 등으로 전파되어 감염됩니다 밀폐된 공간에 여러사람이 있거나 침이 공유될 수 있는 식사는 자제하는 것이 좋습니다  ​  면 마스크로도 충분히 전파 위험을 낮출 수 있습니다  ​  실제로 세계보건기구 는 2월 1일 무증상 감염자의 전파 가능성을 재차 밝혔습니다  ​  다만 무증상 감염자의 전파는 드물 수 있으며 주요 전염 경로가 아닐 수 있다고 발표했습니다  ​  보건복지부도 2월 2일 코로나19는 무증상 경증 환자에서 감염증이 전파되는 경우도 나타나고 있다며 해당 증상들은 차도가 좋아지기도 하지만 일부에서 중증 폐렴을 유발할 가능성이 있어 주의가 요구된다고 밝혔습니다 ​   ​  현재 질병관리본부에서 알려드리는 대상자는 다음과 같습니다  ​  중국 홍콩 마카오 포함 을 방문한 후 14일 이내에 발열  ℃ 이상 또는 호흡기증상 기침 인후통 등 이 나타난 자  ​  확진환자의 증상발생 기간 중 확진환자와 접촉한 후 14일 이내에 발열  ℃ 이상 또는 호흡기증상 기침 인후통 등 이 나타난 자  ​  의사의 소견에 따라 입원이 필요한 원인미상 폐렴인 자  ​  확진자와 직접 접촉한 사실도 없고 고열이나 기침 증상이 없다면 안심하셔도 될 것 같습니다 하지만 기침이나 고열 증세가 생긴다면 바로 1339로 연락하시기 바랍니다 ​   ​  님께서 건강하시길 간절히 기도드립니다  ​  채택부탁드려요  ​  감사합니다  ﻿​   ​   ​"
    },
    "Kin_59": {
        "question": "어제 오늘 2시간 넘게 농구를했는데요 그전까지는 괜찮다고 연속으로 농구를 하고 난 후부터 머리가 아프네요 누워있다가 일어나면 머리아프고 이 증상 뭔가요 요즘 코로나 그거때문에 좀 예민한데",
        "answer": "몸살 가능성이 있어보이네요 몸살로 인해 두통 미열 어지럼 속미식거림 구토 등이 있는데 추운곳에 있다 긴장이 풀려 그럴수 있으니 가벼운 샤워후 따뜻한 대추 생강 녹차등 마시고 푹쉬시면 괜찮아 지실겁니다"
    },
    "Kin_60": {
        "question": "천장을 보고 누워있다가 일어나면 머리가 아프고 심하면 울렁거려요 머리를 흔들면 머리아픈게 확 느껴지고 그러네요 제가 예전에 뇌진탕을 겪었었는데 그때 이후부터인지 바닥이나 딱딱한 곳에 뒤통수를 대고 누워있다 일어나면 머리가 아파요 사실 뇌진탕 때문에 그런진 모르지만 그때이후로 이런 증상을 발견했어요 대체 뭘까요 심하면 이게 몇일동안 지속돼서 두통약 먹어요",
        "answer": "안녕하세요  ​  딱딱한 자리에서 누워있다가 일어나면 머리에 혈액순환이 잘안되서 통증이 있는건 누구나 겪을 수 있는 일 입니다만 연달아 누워있다가 일어나면 머리가 띵한건 누구나 조금식 나타나는 흔한 증세이지만 아프고 심하게 울렁 거릴 정도라면은 어떤 증상이 있을수도 있겠네요 일단 두통약을 계속 복용하는건 중단하시고 신경과나 신경외과 쪽으로 내원하셔서 검진받아보시는걸 추천해드립니다  ​  답변이 도움이 됐다면 채택 부탁드립니다  ​"
    },
    "Kin_61": {
        "question": "머리가 아프고 열나고 입맛이없고 가만히 있어도 어지러운데 왜 이런거죠 두통약 먹으니까 두통이랑 열은 없어지긴했는데 그냥 원인이 궁금해서요",
        "answer": "피로 및 스트레스가 있으면 쉽게 두통 및 어지러운 증상이 생길 수 있습니다  ​   ​"
    },
    "Kin_62": {
        "question": "일자목 거북목 그렇습니다 ㅇ고치려고해도 이게 이제 딱 굳어져서 돌아오지가 않아요 그래서 머리도 아프고 두통약을 자주 먹습니다 아무래도 근처에 있는 강남 신경외과를 갈까 합니다 도수치료나 이런게 좋다고하는데 몇번받는다고 굳어진 목이 다시 좋아질까요 강남 신경외과내원하기 전에 질문드립니다 정말 도수치료가 좋은지 아니면 다른 방도는 없는지 강남 신경외과가서 뭐라고 말해야할까",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김상범 입니다  ​  일자목 거북목 증상이 있다면 그러한 자세는 아무래도 경추에 과도한 부담을 주면서 디스크탈출이나 신경압박 등의 문제를 유발합니다  ​  그로 인해 뒷목통증 및 관절경직 두통 등이 생길 수 있고 경우에 따라 물리치료나 약물치료 도수치료 등을 할 수 있죠 특히 질문주신 도수치료의 경우 좋지 않은 습관으로 인해 굳어진 일자목이나 거북목 등을 꾸준한 자극으로 관절을 이완시키고 정기적으로 하는 경우 교정효과를 볼 수 있는 등의 장점이 있죠  ​  현재 경추 상태나 손상정도 등에 따라서 도수치료의 기간이나 횟수 등이 달라질 수 있으므로 자세한 검사 후 그에 맞게 치료를 계획하시기 바랍니다  ​  감사합니다"
    },
    "Kin_63": {
        "question": "제가 원래 오른쪽 뒷머리쪽이 가끔 욱신욱신거릴때가 있는데요 이렇게 된건 꽤 오래되었고 감기나 그런증상은 없습니다ㅜ 그냥 가벼운 두통일까요 아니면 뇌질환쪽을 의심해봐야하나요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다 질문자님의 경우는 특히 흉쇄유돌기근 에 대한 치료가 효과가 빠르겠습니다"
    },
    "Kin_64": {
        "question": "오늘 좀 격하게 운동을 했는데 운동하다가 머리가 아프고 다리도 말을 잘 안듣고 전등 불빛이 여러개로 보였는데 왜그런가요 꼭 알려주세요ㅠ 추가내공100이요",
        "answer": "질문자분의 상태를 서면상 내용만으로는 정확히 파악하기 힘들기 때문에 일단은 정확히 어떤 질환이 의심된다고 말씀드리긴 어렵습니다만 근막동통증후군을 동반한 긴장성 두통이 의심됩니다  ​  이는 어깨나 등 뒷목근육 등의 작은 손상이나 안 좋은 자세로 인해 근육이 뭉쳐서 발생하는 것인데요 컴퓨터작업 게임 독서습관 수면습관 TV시청 등 웨이트운동을 하면서 힘을 주다보면 종종 발생하곤 합니다  ​  또는 평소 활동량이 많지 않을 사람이 갑자기 운동 을 해 체위변화에 적응을 못해 머리 아품 어지러운 경우 움직임이 큰 운동을 하게 되면 갑자기 몸이 급격하게 흔들리면서 내이의 림프액이 장기적으로 불규칙하게 흔들리기 때문에 나타나는 경우도 있습니다  ​  한의학에서 말하는 담이 결린다 란 표현과 비슷합니다 치료는 물리치료 근이완제 진통제 등의 약물치료가 있을 수 있습니다 베개 교환 자세교정 잦은 스트레칭 등으로 증상이 완화되고 재발이 방지됩니다  ​  운동유발성 두통은 운동을 할 때만 발생하는 경우가 대부분이며 박동성으로 매우 심한 편입니다  ​  운동을 하실때 특정 부분이 힘이 가지 않도록 하시면서 웨이트 운동전에 충분한 전신 스트레칭을 겸하시면 재발이 방지됩니다  ​  운동을 무리하게 하지마시고 운동강도를 조금씩 늘려가시고 조깅 빨리걷기 등 운동도15분 정도로 강도나 시간을 줄여 운동을 시작해서 조금씩 운동량을 늘려가는 것이 좋습니다  ​  즉 운동전 스트레칭으로 몸에 열이 충분히 달아오르지 않은 상태에서 해서 근육들이 충분히 긴장도가 낮거나 혹시라도 운동전 흡연을 하시고 하시면 또 뇌에 산소에 공급이 잘안되서 머리가 아파울수도 있습니다 식사도 최소 한시간후에 운동하시는게 좋습니다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다  ​  계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다 순간적으로 뇌에 산소가 부족해져서 그랬을 수 있습니다 푹 쉬시고 그래도 계속 증상이 나타나면 병원 가보시는게 좋을것 같네오"
    },
    "Kin_65": {
        "question": "그냥 누워있었는데 갑자기 앞머리쪽 뼈 가 전기 통하는것처럼 너무 아팠는데 몇 초씩 계속 반복 돼요 별 문제 있는건 아겠죠",
        "answer": "일시적인 머리 아픔입니다 그러다가 괜찮을 겁니다 그건 아무것도 아니니까 신경 안 쓰셔도 됩니다 두통 해결방법"
    },
    "Kin_66": {
        "question": "안녕하세요 이번에 바로 직장생활에 들어온 한 남자입니다 제환경에 있어 변화가 된것이라 하면 학교를 다니다가 직장에 들어온것과 부모님의 이혼 또 자취를 하게된것이 있습니다 1월부터 일을 시작했는데 2월달부터 자취를 시작하며 뭔가 멍한 느낌이 들어서 그냥 변화가 있어서 이런느낌을 느끼나 보다 했습니다 하지만 제가 약간의 불안증이 있어 작은일에도 크게 생각하고 패닉상태가 자주되고 그럽니다 2월달에는 집중하고 있을때는 괜찮지만 집중안할때는 뭔가 멍한느낌이 들고 현실감이 없는 느낌이 들었습니다 그때도 불안하여 패닉상태가 자주되었지만 잘참고 넘겼습니다 하지만 2월 말부터 왼쪽 뒤통수 쪽에 쿡쿡 찌르는 느낌의 두통이 생겼습니다 그때도 그냥 스트레스때문인가 보다 하고 지나갔습니다 그후인 지금은 가만히 있다가 쿡쿡 아프고 머리가 시린다고해야하나쓰라린다고 해야하나 평소 느껴보지못한 두통이 생겼습니다 엄청 아픈 두통은 아니여서 두통약은 따로 먹지 않았지만 계속 느끼기엔 기분나쁜 두통이여서 이렇게 써봅니다 계속 일주일정도 지속되고 있어요 머리도 원래 관심이 없어서 몰랐던건지 모르겠지만 왼쪽 머리가 좀더 볼록하게 올라와있네요 참 머리정수리쪽이 시원한느낌도 들고 찬바람을 맞으면 아프고 꾹꾹누르면 아프고 대체뭘까요 어느 병원을가야할까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
    },
    "Kin_67": {
        "question": "머리가 너무 아파요 ㅠㅠ 어제 눈이랑얼굴이 다 빨개 질 정도로 울었는데 원래 그런가요 아님 문제라도 있는걸까여",
        "answer": "많이 울어서 그럴거예요 곧 안아파 질거니까 걱정마세요 계속아프면 물을마시세요 너무 울면 원래 좀 띵하고 어지러워요 건강에 이상이 있는건 아닙니다  ​  답변이 도움이 되었다면 채택 부탁드립니다 감사합니다 울어서 두통이 생긴거 같네요 두통약이 있으면 드세요 아니면 없으시면 휴식하세요"
    },
    "Kin_68": {
        "question": "커피먹고 안잔것도 아니고 낮에 먹었는데 머리아프네요 왜이런거죠",
        "answer": "카페인때문에그런듯요 카페인이 없는 음료 소개드려봅니다 몸 영양을 올려주고 정신도 맑게해주어서 두통도 없으실거에요  ​  포도당이 주원료로 피곤함도 줄어들고 하루하루가 활기차졌어여 저는 매일 1번씩 먹는데 영양주사 맞는다 생각해서 그런지 더 건강해진거 같구요  ​  링크드려보고요 구매시 추천코드 기입하고 구매후기 올리면 구매금액의 적립도 해주더라구여 도움되시길 바라며  ​  하루건강엔 네이버쇼핑 스마트스토어 하루건강엔 여기 건강한 매일을 위해 안전하고 정직한 제품만을 소개합니다  ​"
    },
    "Kin_69": {
        "question": "머리가 목부터 전체적으로 무거운 느낌이고 오른쪽 눈썹 위부터 전체적으로 좀 아픈데요 그냥 편두통일까요",
        "answer": "핸드폰 보실때 고개 너무 숙이지 마시구요 편두통 약 먹어도 호전되지 않으면 목 스트레칭 해주세요 일자목일경우도 편두통 올수있구요 만약 아니라면 따듯한 물 자주 드시고 잘쉬셔야해요 빨리 나으세요 가능성이 있으니 집안환기좀 시키고 가벼운 산책후 따뜻한 녹차한잔 마시고 푹쉬시면 괜찮아 지실겁니다 두통 진통제는 타이레놀이 흔하고 괜찮아요 약국이아니라 24시편의점에서도 쉽게구할수있어요 성인이면 약2알 미성년자면 약1알드시고 주무세요 평소에 집안환기도시켜주심이좋아요 채택좀요  ​"
    },
    "Kin_70": {
        "question": "맨날 자고 일어나면 머리가 아픈데 베게가 안 좋아서 머리가 아픈 건 줄 알았는데 아닌 것 같아서요 왜 아픈 거죠 진짜 안 아프다가 자고 일어나면 머리가 깨질 것 같이 아파요 오른쪽 머리가",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주재형 입니다 주로 아침에 자고 일어날때 유발되거나 악화되는 두통은 혈관성 편두통 고혈압 관련 두통 뇌종양 수면 무호흡 관련 두통 등이 있을 수 있습니다 증상지속시 정확한 진단과 치료를 위해 가까운 신경과 병원의 진료를 권유드립니다"
    },
    "Kin_71": {
        "question": "제가 진짜 뭐 하기만 하면 머리가 아파요 복잡한 생각을 할때도 아프고 스트레스을 조금만 받아도 아프고 무슨 병인가요 방금도 공부 조금했다고 바로 머리가 아프고 졸리고 어떻하면 좋죠 그렇다고 매일 타이레놀을 먹을수도 없고",
        "answer": "안녕하세요 네이버 지식iN 상담 약사 정일영 입니다  ​  두통이야 쉽게 생길 수 있으나 자꾸 재발하다면진찰을 받아 원인을 차료하시는 것이 좋겠습니다 그때그때 약을 먹어 가라앉히는 것은 문제되지 않습니다"
    },
    "Kin_72": {
        "question": "오늘 갑자기 머리가 많이 아프고 목뒤가 뻐근하고 소화가 잘 안됩니다 혹시 코로나 가능성이 있는지 궁금합니다 걱정도 되고요 답변 바랍니다",
        "answer": "코로나19는 초기증상이 기침 발열 등으로 시작해 감기와 유사합니다 발열이 발생할경우 대표적인 증상은 성인기준 5도 겨드랑이기준 이상의 발열 기침 인후통 피로감 근육통 몸살 으로 심한 고통을 느낀다고하며 가래 객혈 두통 설사 복통 호흡곤란 오한 등을 느낀 사람들 또한 존재합니다 며칠 있어보시고 코로나 의심되면 관할 보건소나 질병센터에 먼저 전화하세요 단순 감기나 몸살같으시면 가까운 이비인후과나 내과 한번 가보시고요 요즘 날씨가 쌀쌀하네요 건강조심하세요  ​  코로나 관련 정보 증상 예방법 우체국 농협 마스크 판매 포함 코로나바이러스감염증 제대로 알고 대응하자  ​코로나바이러스는 어떤 바이러스인가요 코로나바이러스는 동물 및 사람에게 전파될 수 있는 바이러스로  ​   ﻿38도이상 고열이 발생하는 경우가 코로나 의심환자로 간주하게 됩니다  ​   ​  정확한 것은 질문자님의 검체를 채취해서 검사를 해야만 알 수 있습니다  ​   ​   ​  기본적으로 코로나19는 목감기와 증상이 비슷합니다  ​   ​  코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 ​ 발열  °  ° 오한 근육통 가래를 동반한 기침 숨을 쉴때 가슴통증 등이 있습니다  ​   ​​   ​  일반적으로 마른기침 숨 가쁨 인후통 피로감 가래 두통 객혈 설사 폐렴 증상이 대표적이지만 코로나 19의 증상이 없는 상태에서도 감염력을 가질 수 있다는 연구 결과가 나오고 있습니다  ​   ​   ​  현재 알려진 바로는 코로나 바이러스는 체액 즉 기침을 통한 침방울 가래 콧물 등으로 전파되어 감염됩니다  ​   ​   ​  밀폐된 공간에 여러사람이 있거나 침이 공유될 수 있는 식사는 자제하는 것이 좋습니다  ​   ​   ​  면 마스크로도 충분히 전파 위험을 낮출 수 있습니다  ​   ​   ​  실제로 세계보건기구 는 2월 1일 무증상 감염자의 전파 가능성을 재차 밝혔습니다  ​   ​   ​  다만 무증상 감염자의 전파는 드물 수 있으며 주요 전염 경로가 아닐 수 있다고 발표했습니다  ​   ​   ​  보건복지부도 2월 2일 코로나19는 무증상 경증 환자에서 감염증이 전파되는 경우도 나타나고 있다며  ​   ​   ​  해당 증상들은 차도가 좋아지기도 하지만 일부에서 중증 폐렴을 유발할 가능성이 있어 주의가 요구된다고 밝혔습니다 ​   ​   ​   ​  확진자와 직접 접촉한 사실도 없고 고열이나 기침 증상이 없다면 안심하셔도 될 것 같습니다  ​   ​   ​  하지만 기침이나 고열 증세가 생긴다면 바로 1339로 연락하시기 바랍니다  ​   ​   ​  님께서 건강하시길 간절히 기도드립니다  ​   ​   ​  채택부탁드려요  ​   ​   ​  고맙습니다  ​   ﻿​   ​   ​   ​  코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미  ​  동선확인하시고 주의하세요  ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 최근 ‘신종 코로나바이러스 가 국내에 확산됨에 따라 이에 대한 정보를 확인할 수 있는 창구가 하나둘씩  ​   ​  학교 개학 연기 4월 국민청원 어떻게 될까  ​   ​   ​  인후통코로나코로나 증상 목아픔인후통 증상코로나 증상 두통코로나 확진자코로나 증상 설사코로나 증상 콧물코로나 초기증상코로나 두통  ​  마스크앱 마스크알리미 마스크구입처는어디에  ​  마스크알리미 ‘코로나 알리미 이어 ‘마스크 알리미 알림 ’까지 개발 이두희의 ‘멋쟁이 사자처럼 이 마스크 알리미 마스크 알림 앱 를 개발했다 5일 이두희는 자신의 페이스북을 통해 멋사에서 만든 마스크 알리미입니다 주변 편의점의 마스크 재고를 실시간 10분 이  ​"
    },
    "Kin_73": {
        "question": "속이더부룩한상태에서사탕을먹다가 목으로넘어갔는데 걱정도되고속도 너무더부룩해서 억지로 토했는데요 하고나서 일어나자마자 머리가아파요 그러다가 괜찮아지다가 또머리아픈데요 왜 그런걸까요 알려주세요 내공 걸게요",
        "answer": "체기로 인한 두통은 편두통으로 보통 혈액순환의 문제가 원인 구역질 구토까지 동반할 수 있는 만큼 증상을 개선하고 싶다면 편두통 약보다는 소화제를 복용해야 합니다 그런데 두통이 쉽게 가라앉지 않을때는 진통제를 먹어주는것도 괜찮습니다 처방해주시기도 합니다  ​   ​"
    },
    "Kin_74": {
        "question": "내일까지 꼭 준비해야할게 있어서 오늘 계속 컴퓨터하고 핸드폰 봐서 머리가 깨질듯이 아픈데 어떡하죠 진짜 너무 아픈데 이 일은 해야하고 조금이라도 낫게해주는 해결책 없을까요",
        "answer": "안녕하세요  ​  컴퓨터나 TV를 오래 보거나 스마트폰을 긴 시간 사용하였을 때 아무래도 두통이 생길 수 있습니다 작업을 하시느라 스트레스도 많이 받으셨을 것 같은데요 아무리 할일이 많고 바빠도 조금 쉬었다가 다시 하시는 것이 더 효율적일 것 같습니다  ​  타이레놀 한 알 드시고 난 후에 눈을 감고 충분히 휴식을 취해주시면 좀 나아질 겁니다 초콜렛이나 사탕을 조금 드셔주셔도 좋습니다  ​  도움이 되셨다면 채택 부탁드립니다"
    },
    "Kin_75": {
        "question": "제가 평소에 한 10시간 넘게 자는 거를 방학이라 방학내내 그렇게 살았거든요 근데 오늘 5시간정도 잤는데 아침에는 괜찮더니 오후쯤 되니 점점 머리가 아파요 오늘 친구랑 놀러다녔는데 손은 계속 씻어줬고 마스크도 꼈었어요 그리고 친구집 가서 잠깐 졸았는데 그리고 깨어나니까 좀 안 아프다가 다시 아프기 시작했어요 열을 안 나는데 피곤해서 그런거겠죠",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
    },
    "Kin_76": {
        "question": "머리가 너무 아파요 3일 전부터 그랬고 병원 가봤는데 괜찮데요 열도 안나고 기침도 안해서 감기는 아닌것 같은데 어떻게 해야지 나을 수 있나요 진짜 엄청 아파요",
        "answer": "스트레스성 두통인것 같아요 저도 한창 스트레스 받았을때 몇일동안 머리가 깨질정도로 아프고 그랬어요ㅜㅜ 최대한 스트레스를 안 받으시는게 도움이 될 것 같아요 따뜻한 물 마시는건도 추천드려요 도움 되셨다면 채택 부탁드려요"
    },
    "Kin_77": {
        "question": "머리가 너무 아파요 ㅠㅠ 어제 눈이랑얼굴이 다 빨개 질 정도로 울었는데 원래 그런가요 아님 문제라도 있는걸까여",
        "answer": "많이 울어서 그럴거예요 곧 안아파 질거니까 걱정마세요 계속아프면 물을마시세요 너무 울면 원래 좀 띵하고 어지러워요 건강에 이상이 있는건 아닙니다  ​  답변이 도움이 되었다면 채택 부탁드립니다 감사합니다 울어서 두통이 생긴거 같네요 두통약이 있으면 드세요 아니면 없으시면 휴식하세요"
    },
    "Kin_78": {
        "question": "4교시쯔음 부터 머리가 계속아파요 그런데 다른 친구들도 머리 아파하던데 뭐죠 지끈지끈 아파요",
        "answer": "잠이 부족해서 그런 거 아닐까요 코로나가 의심된다면 우선 선생님께 말씀 드리는 것도 나쁘지 않을 듯요 머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다  ​"
    },
    "Kin_79": {
        "question": "머리가 아픔 안녕하세요 초등학생 여학생 입니다 요즘 열은 안나는데 머리가 띵 하고 옆에서 사람 두명이 머리를 꾹 눌르는것같은 아픔이 있습니다 왜 이러는거죠 열은 안나는데 도와주세요 장난 답변 달아주지 마세요 전문가가 답변 해줬으면 좋겠습니다",
        "answer": "안녕하세요  ​  열은 나지 않지만 머리가 띵 하면서 사람 두명이 머리를 꾹 누르는 것과 같은 아픔이 있으신가보네요 단순 두통이나 편두통으로 확인이 됩니다 보통 가끔 원인 없이 편두통이 나타날 때가 있는데 주로 스마트폰을 많이 보거나 인터넷을 오래 하더라도 편두통이 찾아오는 경우가 있습니다  ​  이럴 땐 잠시 휴식을 취해주고 진통제를 먹어주는 것이 좋습니다 아직 초등학생이기 때문에 성인이 먹는 진통제 말고 아이들이 먹는 알약으로 찾아보셔야 될 것 같네요  ​  부모님께 말씀 드려서 머리가 아프다고 하시고 아이에게 맞는 두통약을 먹는다면 거의 2시간 이내로 통증이 서서히 줄어들 것으로 보입니다  ​  일시적으로 머리가 아픈 이유는 편두통 현기증 증상을 가질 확률이 높습니다  ​  답변이 도움 되셨다면 채택 부탁드립니다"
    },
    "Kin_80": {
        "question": "이상하게 야외에있을땐 안그러는데 실내에만 들어오면 속이안좋고 머리가아픈데 왜이러는걸까요 4일연속으로 그러네요 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한영수 입니다 이러한 두통의 원인은 다양하고 증상의 경중이 심하니 정확한 진단을 위한 검사가 필요합니다  ​  가까운 신경과에서 진료받으시고 치료받으시길 바랍니다  ​  문의에 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_81": {
        "question": "제가 2달 전쯤 두꺼운 나무에 머리를 박았는데 그부분이 누르면 계속 아픕니다 글고 한번씩 고개를 왔다갔다 하면 그쪽이 아픕니다 이거 병원 가야하나요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한영수 입니다 이러한 두통의 원인은 다양하고 증상의 경중이 심하니 정확한 진단을 위한 검사가 필요합니다  ​  가까운 신경과에서 진료받으시고 치료받으시길 바랍니다  ​  문의에 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_82": {
        "question": "걱정도 많이하면 머리가 아프나요",
        "answer": "네 신경을 많이쓰다보면 두통이생깁니다"
    },
    "Kin_83": {
        "question": "구토 어지러움은 없어요 뇌출혈은 아니죠 그럼 뭔가요",
        "answer": "중요한것은 병원에 가셔서 진료을 보시고 ct을 찍어봐야 알겠지만 보통은 두통 일겁니다 즉 타이레놀 좀 드셔보시고 계속해서 통증이 심해지면 병원에 가셔서 진료을 받아보세요"
    },
    "Kin_84": {
        "question": "중3학생인데요 줄넘기를 하는데 몇개안했는데 이마위쪽이 너무 아파서 몇개못했거든요 고개를 수그리면 잠깐 괜찮아졌다가 다시아픈데 병원가봐야되나요 평소에 운동은 많이하는데 줄넘ㄱ할때만 그러네요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다 질문자님의 경우는 특히 흉쇄유돌기근 에 대한 치료가 효과가 빠르겠습니다"
    },
    "Kin_85": {
        "question": "며칠전부터 속이 안좋고 토할것 같은 느낌도 들고 머리도 지끈지끈 아파요 요즘 많이 먹는것도 없는데 그래요ㅠㅠ 머리 아픈게 가장 큰것 같은데 왜그럴까요",
        "answer": "오늘 약국이나 편의점에서 물약 소화제와 알약 소화제 한판 구입하시고 두통약 한판 구입하셔서 물약 소화제 1병과 알약 소화제와 두통약 1알같이 복용하면 괜찮아집니다 잘 체하거나 체한것 같은 느낌이 드는것 이외에 대부분의 질병은 혈관이 좁거나 막혀서 피가 원활히 흐르지 못해서 생기는 질환입니다 병명만 다를뿐입니다 폐에 혈이 막히면 폐병이고 위장에 혈이 막히면 위장병이고  ​  사람은 나이가 많든 적든 여러가지 환경요인과 잘못된 식생활 피로 과로 스트레스등으로 몸 속에 어혈 죽은피 사혈 정체되어 있는 피 이 생깁니다 이 어혈과 나쁜 콜레스테롤이 혈관을 막고 있어서 혈액순환을 방해하여 온갖 질병을 유발 하게 되는데 그런 질병을 병원과 약에 의존하지 않고 직접 치료할 수 있읍니다  ​  질병치료 하는법 공부해서 직접 치료하기 클릭해서 참고해보세요 자연정혈요법 자정요법 어혈 혈액순환 고지혈 피부병 알레르기 피로 대체의학 침 뜸 질병 질환 내병은내가고친다 간건강 100배빠른영어공식 안내말씀 핵심내용 무엇인가 현대의학 자연요법 진단방식 현대의학의 문제점 현대의학의 중요성 기본내용 병의 종류와 치유원리 순환기성 질병 치료 교재  ​"
    },
    "Kin_86": {
        "question": "대구 달서구 사는 중3입니다 오늘 저녁먹기전부터 배아래쪽이 매우많이 아픕니다 그러니깐 배를 넣었다가 다시 나올때 엄청아픕니다 그리고 열은 잘모르겠고 음식을 목뒤로 넘기면 약간 아픈거 같습니다 기침은 없고요 이게 게속 생각상으로 아프다고 생각해서 그런건지 진짜 아무나 좀 알려주세요 정말무서워 죽겠습니다 하",
        "answer": "혹시 최근에 사람 많은곳에 갔다오셨나요 단순히 머리아프거나 배아프거나 아프다고 해서 무조건 코로나 증상인건 아니니 만약 너무 걱정되신다면 병원가셔서 검사 받아보시는게 가장 좋을 것 같아요 그리고 제 생각엔 열이 없다고 하셔서 코로나 증상일 확률은 희박할 것 같아요 코로나 증상이 아니시길 바라면서 답변이 도움이 되셨길 바래요 항상 건강하시길 바랍니다 채택 부탁드려요 두통약 드시고도 증상이 계속되느니 지켜보시고 코로나19는 기본적으로 38도 이상의 고열과 마른 기침이 동반됩니다"
    },
    "Kin_87": {
        "question": "3일전 부터 목이 간질간질 한 느낌이더니 이제는 바늘로 콕콕 찌르는 듯한 따가움이 느껴집니다 침삼킬때 특히 더 열은 없고 잔기침은 좀 있는 것 같습니다 머리도 왼쪽 뒷부분이 아픈 거 같아요 보통 감기에 걸려도 코감기 위주로 걸렸던 사람입니다 서울에 사는데 이번주 수요일부터는 밖에 나가지는 않았어요 그 전에는 학원 때문에 매일 마스크 착용 후 대중교통과 도보로 이동했고요 코로나 증상 일까요 열이 나지 않는 것 같아 안심했었는데 14번 환자 글을 보고 너무 불안해져서요 어떻게 해야 할까요 ㅠㅠ",
        "answer": "하루이틀 더 지켜보셔요 진통제 드시면서 따뜻한물 마시고 자가 격리하며 지켜보시다가 그래도 더 아프시면 그땐 연락후 검사받아보셔요 ㅜ 감기초기 증상으로 보입니다  ​  기본적으로 코로나19는 목감기와 증상이 비슷합니다  ​  코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 ​ 발열  °  ° 오한 근육통 가래를 동반한 기침 숨을 쉴때 가슴통증 등이 있습니다  ​​   ​일반적으로 마른기침 숨 가쁨 인후통 피로감 가래 두통 객혈 설사 폐렴 증상이 대표적이지만 코로나 19의 증상이 없는 상태에서도 감염력을 가질 수 있다는 연구 결과가 나오고 있습니다  ​  현재 알려진 바로는 코로나 바이러스는 체액 즉 기침을 통한 침방울 가래 콧물 등으로 전파되어 감염됩니다 밀폐된 공간에 여러사람이 있거나 침이 공유될 수 있는 식사는 자제하는 것이 좋습니다  ​  면 마스크로도 충분히 전파 위험을 낮출 수 있습니다  ​  실제로 세계보건기구 는 2월 1일 무증상 감염자의 전파 가능성을 재차 밝혔습니다  ​  다만 무증상 감염자의 전파는 드물 수 있으며 주요 전염 경로가 아닐 수 있다고 발표했습니다  ​  보건복지부도 2월 2일 코로나19는 무증상 경증 환자에서 감염증이 전파되는 경우도 나타나고 있다며 해당 증상들은 차도가 좋아지기도 하지만 일부에서 중증 폐렴을 유발할 가능성이 있어 주의가 요구된다고 밝혔습니다 ​   ​  현재 질병관리본부에서 알려드리는 대상자는 다음과 같습니다  ​  중국 홍콩 마카오 포함 을 방문한 후 14일 이내에 발열  ℃ 이상 또는 호흡기증상 기침 인후통 등 이 나타난 자  ​  확진환자의 증상발생 기간 중 확진환자와 접촉한 후 14일 이내에 발열  ℃ 이상 또는 호흡기증상 기침 인후통 등 이 나타난 자  ​  의사의 소견에 따라 입원이 필요한 원인미상 폐렴인 자  ​  확진자와 직접 접촉한 사실도 없고 고열이나 기침 증상이 없다면 안심하셔도 될 것 같습니다 하지만 기침이나 고열 증세가 생긴다면 바로 1339로 연락하시기 바랍니다 ​   ​  님께서 건강하시길 간절히 기도드립니다  ​  채택부탁드려요  ​  감사합니다  ﻿​   ​   ​"
    },
    "Kin_88": {
        "question": "며칠째 속이 안좋고 머리가 아파요 ̈ 이런지 한 일주일정도 된 것 같아요 ̈ 그래서 밥도 많이 못먹겠고 입맛도 좀 없어요 ̈ 요근래 스트레스를 많이받기는 했는데 그냥 스트레스 때문일까요 ̈ 아 저 변비도 좀 있는데 변비때문인지 스트레스때문인지 그냥 몸이 안좋은건지 모르겠네요 ̈ 이럴때는 어떻게해야될까요 ̈",
        "answer": "체한 겁니다 오늘 약국에서 체한데 복용하는 물약 소화제 알약 소화제 구입 하시고 두통약 한판 구입 하셔서 그 물약 소화제와 알약 소화제와 두통약 1알 함께 복용하면 괜찮을 겁니다 체해도 두통 증상이 있고 감기 증상들이 있습니다"
    },
    "Kin_89": {
        "question": "제가 머리와 배가 아픈데 머리와 배 모두 가만히 있을땐 안아픈데 일어나거나 움직이기만 하면 머리가 띵하면서 또 괜찮아졌다가 또 다르게 움직이면 아프고 배는 설사는 나오는데 ㄸㄲ가 아픈 설사는 아니고 열이나 기침은 없고 이런증상이 나타난건 이틀정도 되었는데 혹시 코로나 확진 증상일까요",
        "answer": "안녕하세요 코로나 바이러스는 체액 즉 기침을 통한 침방울 가래 콧물 등으로 전파되어 감염됩니다 밀폐된 공간에 여러사람이 있거나 침이 공유될 수 있는 식사는 자제하는 것이 좋습니다  ​  면 마스크로도 충분히 전파 위험을 낮출 수 있습니다  ​  현재 질병관리본부에서 알려드리는 대상자는 다음과 같습니다  ​  중국 홍콩 마카오 포함 을 방문한 후 14일 이내에 발열  ℃ 이상 또는 호흡기증상 기침 인후통 등 이 나타난 자 확진환자의 증상발생 기간 중 확진환자와 접촉한 후 14일 이내에 발열  ℃ 이상 또는 호흡기증상 기침 인후통 등 이 나타난 자 의사의 소견에 따라 입원이 필요한 원인미상 폐렴인 자  ​  확진자와 직접 접촉한 사실도 없고 고열이나 기침 증상이 없다면 안심 하셔도 될 것 같습니다 하지만 기침이나 고열 증세가 생긴다면 바로 1339로 연락하시기 바랍니다 답변내용이 도움되었다면 채택 부탁드립니다 코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​   ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​   ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​   ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미  ​   ​  동선확인하시고 주의하세요  ​   ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 최근 ‘신종 코로나바이러스 가 국내에 확산됨에 따라 이에 대한 정보를 확인할 수 있는 창구가 하나둘씩 등장하고 있다 지난달 30일  ​   ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​  대전코로나 광주코로나 익산코로나 경기도코로나 서울코로나 인천코로나 코로나확진 수원코로나 의정부시청 코로나  ​   ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​   ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1ㄱ코로나 1ㄱ코로나 1코로나 1코로나 1코로나증상 1코로나증상 2코로나자가진단 2코로나자가진단  ​  코로나 의심증상으로 기본적으로 고열 5도 이상이거나 마른기침 가슴통증 두통 설사 인후통 몸살끼 등이 있으며 종종 무증상 사례도 나오고 있어서 코로나 확진을 검사받기전에 미리 판단하기엔 어려움이 많아졌어요 참고로 코로나 감기 독감 증상은 아래와 같습니다 감기 코막힘 콧물 재채기 가래 기침 인후염 두통 미열 등으로 잠복기 3일 증상이 서서히 나타나며 감기 증상이 크게 일주일을 넘기지 않는게 특징이다 독감 고열 오한 두통 근육통 구토 등으로 갑자기 크게 오르는 고열 일상생활이 불가능할 정도 극심한 피로감 전신 증상이 동반한다 코로나 발열 근육통 호흡곤란 마른기침 심한기침 숨이차는 증상 등으로 잠복기 14일 추정 를 거쳐 1주일간 증상이 천천히 나타나며 이후 폐렴으로 발전하는게 특징입니다 드물게는 무증상 감염자도 발생됨  ​코로나 의심 확인할때 첫번째로 확진자 동선과 본인의 동선 또는 주변 최근 같이 식사를 했더나 비말접촉이 높은사람 사람들 동산을 파악하는게 중요해요  ​이는 해당 지역 시청 구청 등의 홈페이지나 채널을 통해 확진자 동선을 공지하고 있어요 그리고 두번째로는 열체크를 먼저해보시고 5도가 넘어가고 기본적인 코로나 증상이 미약하게나마 있다고 느끼시면 일단 존버타시면서 사회적 거리두기를 실천하시고 하루이틀 몸상태를 지켜봐야해요  ​  단순 스트레스성 컨디션 저하나 피로감으로 인한 영향인 경우도 많아서 증상이 뚜렷하다면 바로 선별진료소나 보건소가서 검사하시고 조금 미약하시면 위생관리 잘하시면서 조금은 지켜보셔도 괜찮을꺼에요 그럼 부디 무탈하시길 바랍니다 도움이 되셨다면 채택과 좋아요 부탁드립니다  ​   ​   ​  가전제품 할인특가 으뜸효율가전 환급  ✔️  환급 할인 미친 가성비 프리즘  ✔️  환급 할인 삼성전자 삼성전자 크리스탈  ✔️  환급 할인 삼성전자 냉장고 삼성전자 일반냉장고 방문설치  ✔️  환급 카드 할인 파세코 인버터 창문형 에어컨 파세코 인버터 창문형 에어컨 자가설치  ✔️  환급 할인 쿠첸 전기압력밥솥 쿠첸 전기압력밥솥 6인용  ✔️  환급 할인 위닉스 뽀송 제습기 위닉스 뽀송 제습기 필수 영양제 할인특가  ✔️  즉시 할인 멀티비타민 남성용 네이쳐스웨이 얼라이브 맨 울트라 포텐시 네이쳐스웨이 얼라이브 맨 울트라 포텐시 멀티 비타민 타블렛 60개입  ✔️  즉시 할인 남성을 위한 나우푸드 로우 마카 로우 마카 베지 캡슐  ✔️  즉시 할인 간 건강 영영제 나우푸드 실리마린 밀키 시슬 실리마린 밀크 시슬 추출물 베지 캡슐  ​✔️  즉시 할인 멀티비타민 여성용 네이쳐스웨이 얼라이브 윈스 데일리 우먼 울트라 포텐시 얼라이브 원스 데일리 우먼 울트라 포텐시 멀티 비타민 타블렛  ✔️  즉시 할인 여성용 재로우 우먼 펨 도필러스 강력추천 재로우 우먼 펨 도필러스 베지 캡  ​   ✔️  즉시 할인 면역 증진 나우푸드 아연 대용량 나우푸드 아연 타블렛  ✔️  즉시 할인 우푸드 키토산 크로뮴 함유 나우푸드 키토산 베지 캡슐  ✔️  즉시 할인 50대 필수 스포츠리서치 트리플 스트렝스 오메가3 스포츠리서치 트리플 스트렝스 오메가 피쉬 오일 소프트젤  ✔️  즉시 할인 유튜버 약사 추천 크릴오일 스포츠리서치 스포츠리서치 앤타크틱 크릴 오일 소프트젤 여름용 비말차단마스크 할인 특가  ✔️ 드디어 여름용 비말차단 마스크 온라인 판매개시 국내산 조기품절 주의 뉴크린웰 비말마스크 대형 화이트  ✔️ 국내 쇼핑몰 초 특가 할인정보 모음 생필품부터 패션의류 가전제품 반려용품 등 사요미 온라인 쇼핑몰 할인 기획전 모음  ​  아니요 코로나와 전혀관련없는 증상들입니다  ​  기립성 저혈압일 가능성이 보입니다  ​  설사만으로는 코로나라고 보기 힘들구요 마찬가지로  ​   ​   ​  현재 특가 상품  ​  집에서 간편하게 만들어 먹을수 있는 빙수 행사  ▶   ​  수돗물 기생충을 막을 샤워기 필터  ▶   ​  수돗물 기생충을 막을 싱크대 필터  ▶   ​   ​  SNS에서 난리인 다이어트 음료 헐리우드 48시간 원조 클렌즈 음료 할인행사중  ▶   ​   ​  삼성 가전 브랜드 위크 할인 행사중  ▶   ​   ​  여름 신상 뷰티 용품 행사 기획전 할인중  ▶   ​   ​  뱃살 다이어트 품목 행사 할인중  ▶   ​   ​  갤럭시 버즈 플러스 에디션 한정판 출시  ▶   ​   ​  오늘의 특가 세일 리스트 최대  ▶   ​   ​  게이밍 컴퓨터 특집 할인중  ▶   ​   ​  쿠쿠 브랜드 특가 할인 행사중  ▶   ​   ​  에어컨 할인 특가 한눈에 보기  ▶   ​   ​  여름 가전 특가 한눈에 보기  ▶   ​   ​  인터넷 방송 장비 특가 한눈에보기  ▶   ​   ​   ​  여름 향수 브랜드 전품목 최대 세일중  ​  여자 여름 향수 특가 한눈에 보기  ▶   ​  남자 여름향수 특가 한눈에 보기  ▶   ​   ​   ​  행사중 썸머 화장품 기획전 브랜드 상품 최대 할인행사중입니다  ​  인기 여름 화장품 한눈에 보기  ▶   ​  물과 땀에 지워지지않는 워터프루프 제품 한눈에 보기  ▶   ​   ​   ​  안마의자 최대 할인 기획전  ▶   ​  모여봐요 동물의 숲 할인 행사중  ▶   ​  게이밍 모니터 특가 행사중  ▶   ​  게이밍 데스크탑 특가 행사중  ▶   ​  냉장고 특가 한눈에 보기  ▶   ​  주방 가전 특가 한눈에 보기  ▶   ​  김치냉장고 특가 한눈에 보기  ▶   ​   ​   ​  코로나 대비 상품  ​  인증 여름용 덴탈 마스크 50매 100매  ▶   ​  인증 여름용 덴탈 마스크 장당 240원  ▶   ​  인증 여름용 덴탈 마스크 50장  ▶   ​  여름용 쿨 메쉬 원단 마스크 세탁가능  ▶   ​   ​   ​  비말 차단 마스크 특가 한눈에 보기  ▶   ​  덴탈 마스크 특가 한눈에 보기  ▶   ​  아이 전용 마스크 특가 한눈에 보기  ▶   ​  필터 마스크 특가 한눈에 보기  ▶   ​  면 마스크 특가 한눈에 보기  ▶   ​   ​   ​   ​  휴대용 손소독제 들고다니면서 뿌려요 향수같은 향기  ▶   ​  휴대용 손소독제 깔끔한 에탄올 손소독제  ▶   ​   ​  필수 영양제 상품  ​  필수 면역력 영양제 한눈에 보기  ▶   ​  필수 수험생 영양제 한눈에 보기  ▶   ​  필수 다이어트 에 좋은 영양제 한눈에 보기  ▶   ​  필수 정력 에 좋은 영양제 한눈에 보기  ▶   ​  필수 여성 영양제 한눈에 보기  ▶   ​  필수 갱년기 영양제 한눈에 보기  ▶   ​   ​  여름 바캉스 패키지  ​  곧 여름 바캉스 시즌입니다 미리 예약하시고 큰 혜택 보시기바랍니다 조기 매진 주의  ​   ​  전지역 프리미엄 펜션 풀빌라 할인중 특가 한눈에 보기  ▶   ​  제주 여행 특가 행사전 항공권 입장권 패키지상품  ▶   ​  캠핑 용품 특가 행사중 최대  ▶   ​  낚시 용품 특가 한눈에 보기  ▶   ​   ​  초보자 입문자도 쉽게 낚시 한다 원투 낚시  ​  원투 낚시 세트 한눈에 보기  ▶   ​   ​   ​  여행 및 생필품 특가 상품  ​  순백 3겹 라벤더 바닐라 롤 화장지 30롤  ▶   ​  탐사수 20병 팩  ▶   ​  아기 물티슈 100매짜리 10팩  ▶   ​  농심 육개장 사발면 6개 패키지  ▶   ​  깨끗한 소중한 우리쌀  ▶   ​   ​   ​  오늘의 반찬 특가  ​   ​  호주산 와규 양념 불고기 냉장 100g당 990원  ▶   ​  한돈 1등급 삼겹살 구이용 냉장 100g당 1466원  ▶   ​  한우 등급 채끝 스테이크 냉장  ▶   ​  참맛나라 신선한 알이 듬뿍 알탕  ▶   ​  빠네 크림 파스타  ▶   ​  리코타 치즈 샐러드 2팩  ▶   ​  채소믹스 패키지 요새 핫한제품입니다  ▶   ​  삼립 아침엔 우유토스트 식빵 2팩 3960원  ▶   ​  춘천 닭갈비 냉장 특가 세일중  ▶   ​  충남 농협 인증 대추방울 토마토 4900원 특가 행사중  ▶   ​  동원 비엔나 소세지 3980원 특가 행사중  ▶   ​   ​   ​   ​   ​   ​   ​   ​  파트너스 활동의 일환으로 일정액의 수수료를 제공 받습니다"
    },
    "Kin_90": {
        "question": "커피먹고 안잔것도 아니고 낮에 먹었는데 머리아프네요 왜이런거죠",
        "answer": "카페인때문에그런듯요 카페인이 없는 음료 소개드려봅니다 몸 영양을 올려주고 정신도 맑게해주어서 두통도 없으실거에요  ​  포도당이 주원료로 피곤함도 줄어들고 하루하루가 활기차졌어여 저는 매일 1번씩 먹는데 영양주사 맞는다 생각해서 그런지 더 건강해진거 같구요  ​  링크드려보고요 구매시 추천코드 기입하고 구매후기 올리면 구매금액의 적립도 해주더라구여 도움되시길 바라며  ​  하루건강엔 네이버쇼핑 스마트스토어 하루건강엔 여기 건강한 매일을 위해 안전하고 정직한 제품만을 소개합니다  ​"
    },
    "Kin_91": {
        "question": "머리가 지끈거리고 어지럽습니다 계속 열도나고요 코로나 아니면 좋겠는데 코로나일까요",
        "answer": "코로나일 가능성은 낮습니다 코로나 증상과 검사비용과 관련하여 상세히 설명드릴게요 코로나 증상 목아픔 코로나 증상 목 아픔 코로나 바이러스의 확진자수가 다시 조금씩 늘어가고 있는 추세입니다 전국의 초 중 고 학교들이 개학과 연기 온라인 수업을 병행하면서 매우 혼란스러운 상황입니다 이에 많은 사람들이 코로나 검사비용 코로나 검사비용 안녕하세요 코로나 정보입니다 코로나 확진자가 아직까지 계속 늘어나고 있습니다 혹시나 내가 감기기운이 있고 열이 나고 기침이 있는데 신종 코로나에 감염된 건 아닌가 라고  ​   ​  질문자의 현 증상만을 봐서는 코로나19가 맞다 아니다 라고 확정을 짓기 어렵습니다 제 생각으로는 코로나는 아닌거 같습니다  ​   ​  가장 정확한것은 선별진료소 방문 후 검사를 받아보는게 가장 정확합니다  ​  코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 발열 5도 및 기침이나 호흡곤란 등 호흡기 증상 폐렴이 주증상으로 나타난다 또 근육통과 피로감 설사 증상이 나타나기도 하지만 드물게 무증상 감염 사례도 있다  ​  발열이나 호흡기 증상이 나타난 사람은 등교나 출근을 하지 말고 외출을 자제해야 하며 집에서 충분히 휴식을 취하면서 4일간 경과를 관찰하는 것을 권고합니다 아울러 38도 이상 고열이 지속되거나 증상이 심해지면  ​  콜센터 ☎  ☎지역번호 또는 관할 보건소로 문의하거나 선별진료소 를 우선 방문하여 진료를 받아야 합니다  ​  일반국민들은 손씻기 기침예절을 준수하고 씻지 않은 손으로 눈 코 입을 만지지 않도록 주의하여야 한다 의료기관 방문 시 마스크를 착용하고 사람 많은 곳에 방문을 자제하며 발열이나 호흡기 증상이 있는 사람과는 접촉을 피해야 합니다  ​  임신부 65세 이상자 만성질환자 등은 많은 사람이 모이는 장소는 방문하지 않도록 하고 불가피하게 의료기관을 방문하거나 외출할 경우에는 마스크를 착용하여야 합니다 단정짓긴 어렵지만 관할보건소 또는 1339에 전화해 따르길 바랍니다  ​  코로나 19는 아마도 아니겠지만 증상만으로는 감별이 안되어서 걱정되거나 의심되면 전화하셔서 선별검사나 진료가 필요한지 안내 받아보세요  ​  그리고 외출하실때에는 반드시 마스크 착용해주시기 바랍니다 제가 직접 발품팔아 찾은 개당 800원 마스크 링크 공유해드립니다 품절 시 재고 알림 신청 해놓으시면 연락 받으실수있습니다 컴퓨터로 접속하시면 알림신청 버튼이 활성화 되어있습니다 건강관리 잘 하세요 이지팜 황사 미세먼지 방역용 마스크 대형 검정  ​   ​  코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​   ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​   ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​   ​  콧물코로나 초기증상코로나 검사코로나 확진자 춘천코로나 부천 뉴코아 송파 강남 대성학원 광주코로나  ​   ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​   ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1코로나 1코로나  ​"
    },
    "Kin_92": {
        "question": "제가 한 2달전에오른쪽 어금니 충치 치료를 했는데요 충치치료하다가 신경이나왔는데 신경치료 하려고 아픈지 보니까 신경치료하기엔 하나도 안아파서 신경치료는 나중으로 미루는 그런식이 됐었거든요 근데 지금 그래도 양치 엄청 열심히 한다고 하는데 오른쪽 머리가 편두통처럼 아파요 혹시 관련있는건 아닐까요 치과를 가야하나요",
        "answer": "오른쪽 위쪽 어금니를 치료하신거라면 그 치아가 아플때 연관통으로 편두통이 나타날 가능성은 있습니다"
    },
    "Kin_93": {
        "question": "속이 안좋고 머리아파서 토하고 앉자잇는데 속이 그래도 안좋고 속이 쓰리고 머리 아파요 열도 나는거 같은데 어떡하죠 체한건가요",
        "answer": "음식을 먹은 이후 그런다면 그럴 수 있습니다 아직도 속이 구역감과 두통이 있다면 금식을 해주시구요 열까지 난다면 장염일 수 있습니다  ​  주말이라 가까운 내과로 가셔서 진료를 보시고 주말 기간 복용할 약 처방 받으시기 바랍니다 코로나일 가능성이있습니다 1339문의해보세요"
    },
    "Kin_94": {
        "question": "안녕하세요 중3여 입니다 오늘 점심쯤부터 머리가 아픈데 정확히 어디가아픈지 모르겠어요 옆머리 머리안쪽은 지속적으로 아직까지아프고 눈쪽도 잠깐 아팠다가 지금은 뒷목이 아픈것같기도해요 사실 어제 귓볼을 뚫었는데 염증나서이러나요 그리고 제가 약간 골반도 틀어지고 머리를 숙여서 뒷목을 만져보면 딱 아픈 곳이 있어요 지금은 가만히있을때 뒷머리 아래쪽이아파요 목이랑 가까운부분이요 요즘 폰을 좀 많이해서 약간 거북목생긴거같은데 요즘 렌즈도 많이껴서 눈도 암청 건조하구요 아 그리고 제가 어깨가 많이 뭉쳐있거든요 그래서 병원에서 너무 뭉쳤다고 그러고 뒷목에도 통증이있어서 엉덩이주사맞고 물리치료받고 그랬거든요 아님 감기기운인가 하튼 되게 원인이 될만한게 너무많아서 뭔지모르겠어요ㅠㅠ 정리해보자면 지금은 뒷목쪽 머리가 아파요 왜이러죠 원래 두통있으면 한두시간 아프다 말던데 ㅠㅠ가능하면 해결방법 도 알려주세요",
        "answer": "두통은 여러가지 원인으로 발병할수 있는 흔한질환입니다 단지 두통이 지속적으로 또는 통증이 심하게 발생된다면 검사를 통해 정확한 원인을 확인해볼필요가 있습니다 목뒷쪽까지 아프다고 한다면 일반적인 두통의 통증은 아닌듯하니 병원에 방문하셔서 검사를 받아보시는게 좋을것같습니다"
    },
    "Kin_95": {
        "question": "안녕하세요 저는 16살입니다 요즘 매일 머리가 아파서 문제입니다 일단 저는 올해 1월달에 왼쪽에 지방종이나서 점점 커져 제거수술을했고 얏 두달전에 오른쪽에도 혹같이 나왔습니다 그리고 최근에는 매일 머리가 아파서 무서워서 병원을 가기가 무섭네요 한쪽만 머리고 아프고 뛰고 나면 머리가 띵하고 아프고 자주 어지럽고 무섭네요 뇌종양이면 어떻하죠 이나이에 벌써",
        "answer": "안녕하세요 전남 여수 에서 근무하는 도수치료 팀장 신기원 입니다 mri상 문제가 없다면 목근육의 문제일 확률이큽니다 목근육의 과긴장으로 인해 후두신경을 압박해 두통이생기는 경우가 많습니다 가까운 도수치료 병원에 내원하셔서 치료받으시길 권유드립니다"
    },
    "Kin_96": {
        "question": "급격한 기분변화나 말싸움하며 싸울 때 머리가 너무 아파요 왜 그런지 모르겠고 이거 혹시병인가요 진짜 방향감각이 사라지고 이게 한 번이 아니라서요",
        "answer": "머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다 고혈압 증상 일 수도 있습니다 내일이나 모레 동네 내과나 가정의학과 진료 있을 때 아무 때나 가셔서 혈압 몇 번 측정해서 만약 혈압이 높다면 의사에 지시에 따르시고 혈압이 정상이면 만성두통입니다"
    },
    "Kin_97": {
        "question": "머리가 열은 없는데 뒷쪽 옆쪽이 누가 때리듯이 아프네요 병원은 가기 싫고 주변에선 타이레놀 먹으라고 하네요 어떤 증세이며 무슨 약을 처방하나요",
        "answer": "타이레놀을 드셔보세요 혈액순환이나 피로감이나 감기증상으로 인해서 두통으 오실 수 있으세요 타이레놀 드시고 괜찮아 질 수도 있으니 드셔보세요"
    },
    "Kin_98": {
        "question": "약을 먹어도 편두통이 안나요 뭘까요ㅠㅠ",
        "answer": "병원에 가서 검사를 받아보는 것이 좋을 것 같습니다 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다 게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택입니다  ​  머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다"
    },
    "Kin_99": {
        "question": "안녕하세요 예비고3학생입니다 고3이라 공부도 해야하고 미술도해야하는데 너무 깊이 집중을 하거나 오래 집중을 하면 머리에 쥐가 난다고 해야하나 지근지근 아픕니다 몇십분 아무것도안하고 쉬면 다시 멀쩡해지긴 하는데 아플때 쉬지않고 더 하면 심할경우 토까지 해서 너무 힘듭니다 ㅠ 사람들은 정신과에 가보라고하는데 정신과에가봐야하나요 가봐야한다면 비용이라던지 치료 같은건 어떻게하고 병원안가도 나아질 수 있을까요",
        "answer": "좀쉬시는일이나은일같은데요 우선 맑은 공기를 한시간 간격으로 심호흡을 크게 하며 산소 공급을 늘이고 미지근한 물을 자주 마셔주시면 도움이 될거예요  ​  서울대학교병원 의학정보 두통 요약 이마에서부터 관자놀이 후두부 뒷목 등을 포함하는 부위에 통증이 발생하는 것 진료과 신경과 신경외과 가정의학과 관련 신체기관 두부 머리 관련 질병 편두통 긴장성두통 군발두통 측두동맥염 근막동통증후군 약물과용 두통 뇌종양 뇌출혈 뇌압상승 뇌염 뇌수막염 등에 의한 두통 정의 두통은 이마에서부터 관자놀이 후두부 뒷목 등을 포함하는 부위에 통증이 발생하는 것을 말한다 두통은 사실상 모든 사람들이 일생 동안 한두 번 이상은 경험하는 증상이다 두통은 환자에 따라 표현하는 방식이 다르며 이차적 원인이 발견되지 않는 일차성 두통의 경우 의사의 임상적인 진단 이외에 특이적인 진단 방법이 없으므로 진단과 치료에 다소 어려움이 있다 적절한 치료를 한다면 두통이 일상 생활에 미치는 영향을 차단할 수 있으며 대부분의 일차성 두통은 심각한 신경학적 후유증을 남기지 않고 치료된다 그러나 일부 환자의 경우에는 각종 검사가 필요할 수 있다 이는 일차성 두통과 유사한 증상을 보이는 이차성 두통을 감별하기 위해서이다 두통원인 두통은 크게 일차성 두통과 이차성 두통이 있다 자세한 검사에서도 특별한 원인이 발견되지 않는 일차성 두통에는 편두통 긴장성두통 군발두통이 있고 비교적 흔하게 발생하는 이차성 두통에는 측두동맥염 근막동통증후군 약물과용두통 등이 있다 치명적일 수 있는 이차성 두통으로는 뇌종양 뇌출혈 뇌압상승 뇌염 뇌수막염 등에 의한 두통이 있다 증상 두통의 심한 정도는 원인이 되는 질환이나 상황에 따라 달라질 수 있다 진단 검사 다음의 경우에는 이차성 두통이 의심되므로 두통을 유발하는 두개골 내부 또는 외부의 다양한 원인을 찾아내기 위한 검사가 필요할 수 있다 과거에 경험한 적이 없는 두통이 갑자기 시작한 경우 어린이 중년 이후의 성인 암환자 면역억제상태환자 임신부에게 새로 발생한 두통 운동 성교 숨을 참고 힘을 주는 행위 누웠을 때보다 서 있을 때 악화되는 두통 평소 두통이 있던 환자라도 두통의 빈도가 갑작스럽게 증가하거나 강도가 심해지고 두통의 양상이 이전과 다르게 변화한 경우 의식 소실이나 간질 발작이 두통과 동반된 경우 두통이 발생한 반대쪽 신체에 마비 감각 저하 등이 나타난 경우 안구 주위나 두개골 위에서 잡음이 들리는 경우 동반되는 증상이 일반적인 전조가 있는 편두통인 조짐편두통에 부합하지 않는 경우 이 경우 컴퓨터단층촬영 이나 자기공명영상촬영 을 시행하여 출혈성 뇌졸중이나 뇌종양 또는 뇌정맥혈전증 등을 감별할 수 있다 거미막밑출혈의 경우 극히 소량의 출혈만 있다면 CT에서 발견되지 않을 수도 있다 이 경우에는 뇌척수액검사를 통하여 출혈 여부를 더욱 민감하게 진단할 수 있다 뇌척수액검사는 뇌염 뇌수막염 등의 진단을 위해서 사용되기도 한다 치료 일차성 두통에 해당하거나 이전에 일차성 두통으로 진단되어 치료를 받았던 환자에서 두통이 발생하였을 때는 대부분 크게 걱정할 필요가 없다 스트레스 피로 수면부족 등의 원인이 있는 상태에서 발생한 가벼운 두통 두통이 있지만 일상 생활을 수행할 수 있는 정도의 강도 은 일반적으로 처방전 없이 약국에서 살 수 있는 진통제로도 증상이 어느 정도 경감되며 피로 등의 원인 요소가 사라지면 두통도 함께 사라지는 편이다 하지만 편두통 군발두통 등의 일차성 두통은 일반적인 진통제보다 해당 두통에 맞는 특별한 치료제를 사용할 때 치료 효과가 더욱 좋은 편이다 그러나 노인에게서 새롭게 발생한 두통과 같이 이차성 두통을 시사하는 증상이 있거나 지속적으로 나타나는 두통의 경우에는 병원을 방문하여 두통을 유발할 수 있는 다양한 원인 유무에 대해 진료를 받을 필요가 있다 경과 합병증 이차성 두통의 경우 두통을 발생시킨 원인에 따라 경과가 달라질 수 있다 대부분 일차성 두통은 심각한 신경학적 후유증을 남기지 않고 호전된다 식이요법 생활가이드 두통이 있을 때는 초콜릿 커피 녹차 등 카페인이 포함된 음식을 피하는 것이 좋다 또한 인스턴트 식품이나 육가공품을 피하는 것도 도움이 될 수 있다 관련질병 편두통 긴장성두통 군발두통 측두동맥염 근막동통증후군 약물과용 두통 뇌종양 뇌출혈 뇌압상승 뇌염 뇌수막염 등에 의한 두통 네이버 지식백과 두통 서울대학교병원 의학정보 서울대학교병원 참고하세요  ​   ​  가슴통증 두통 어지럼증 등이 생기는 이유는 무엇일까요  ​   ​  보통 선천적 냉증 저체온 찬음식 에어콘 등 노화 근육량 감소 근육경직 축소 등 또는 스트레스 구부정한 자세 등으로 인해 혈액순환 문제 느림 또는 빠름 가 생겨서 발생하는 경우가 많습니다  ​  전문병원 등의 진료를 받아 정확한 진단을 받는 것이 우선입니다 다만 병원 처방과 함께 보충적인 방법으로 아래 내용을 참고하시면 됩니다  ​  본 글은 두통 어지럼증 가슴통증 등으로 고생하시는 분을 위해 2004년 이후의경험 등을 기초로 작성한 글입니다 혈액순환 문제로 발생하는 각종 증상으로 고통받는 분들을 위해 정리한 내용으로 제가 알고 있는 내용을 정리해서 작성한 글입니다 본 글에는 어떠한 홍보성 내용도 포함하지 않았으며 동 내용에는 우리나리 전통적인 손따기 및 00수지침을 참고한 것이며 예방의학 및 구급의학에 효과적인 점자출혈법 에 근거를 두고 있습니다  ​  혈액순환이 잘 되지 않을때 나타나는 증상 예시  ​  머리쪽 혈액순환이 잘 되지 않을때 증상 두통 편두통 어지럼증 졸도 안구통증 충혈 얼굴경련 눈떨림 등  ​  위와 장 등으로 혈액순환이 잘 되지 않을때 증상 복통 설사 더부룩함 울렁거림 변비 가스 위염 식도염 등  ​  기타 증상 가슴통증과 두근거림 부정맥 손발 붓기 몸에 멍이 생김 손발 저림 얼굴 및 손발 에 쥐남 귀에 삐소리남 등 혈액순환이 안되어 심장이 방출한 혈액이 몸 속에서 쉽게 순환 되지 않을때 종종 나타나는 증상입니다  ​  질문자님의 경우 이러한 혈액순환상의 문제로몸에 이상이 나타났다면 혈액순환을 촉진하기 위해서는 무엇을 하면 좋을까요  ​  양손 손바닥을 열심히 긁어 보세요 혈액순환을 시키는 가장 손쉬운 방법입니다 가령 속이 더부룩할 때는 이 정도 조치만으로도 가능합니다  ​  어지럼증 두통 급체 또는 가슴통증 등 혈액순환상의 문제가 생길때는 손 중지 및 다섯째손가락 손톱위쪽 을 따서피를 적당히 내면 증상이 가라 앉아요 상태에 따라 서 전체 손가락을 따야할 수도 있고요 그래도 해결 안될 경우에는 발가락 발톱 위를 같은 방법으로 조치합니다  ​  또한 양 손의 둘째와 세째 마디를 각각 사혈침으로 2회 내외 찔려 손가락 혈을 통하 게 하면 혈액순환 문제로 인한 각종 증상 해소에 도움이 됩니다 혈액 순환을 촉진시키는 효과가 크며 두통 어지럼증 흉통 복통 등 혈액순환상의 이상 증상이있을때증세 완화에 가장 효과적인 방법입니다  ​  주 3회정도 족욕을 30분 내외 하시고 마무리는 냉족욕 배를 따뜻하게 하시면 많은 효과가 있을 것으로 보입니다 발은 제2의 심장이라 불리듯이 발을 따뜻하게 하면 심장의 부담을 덜어 혈액순환을 촉진할 수 있겠죠 한의학의 두한족열 머리는 차갑게 발은 따뜻하게 의 가르침을 따르는 것입니다  ​  족욕의 효과 교감신경을 진정시켜 잠이 오게 하고 숙면을 취하게 함 혈액순환 촉진 변비해소 및 위와 장질환 개선 을 통한 체내 노폐물 배출 용이 땀이 날 정도로 하면 면역력이 5배 향상되어 각종 질병 예방 건강체질로 개선 등  ​  차안 등에서 혼자 10분이상 미친듯이 웃어 보세요 웃음이 나오지 않으면 생각나는 사람10분이상욕하시고실웃음이 나오면 상대방을 용서하고 10분이상 웃어 보세요 욕하기도 싫으면자기가 좋아하는 노래를 아랫배에 힘이 들어가도록 마음껏 혼자서 불러보시면 스트레스가 풀리실 거예요 미친듯이 혼자 웃고 노래부르고 욕하면 위와 장 폐 운동에는 최고랍니다 혈액순환 아리스토텔레스는 행복의 문이 웃음이라고 했고 우리 속담에 웃으면 복이 온다고 하듯 동서고금을 막론하고 웃으면 행복이 옆에 와 있음을 알 수 있어요 또한 10분을 큰소리로 이유없이 무조건 웃으면 2시간 동안 행복하다는 착각을 한다는 연구 결과도 있어요  ​  자신만의 운동을 찾아 운동을 하시고 근육량 증진을 통한 체온 유지 햇볓을 많이 즐기시고 우울증 개선 및 뼈를 단단하게 해줌 외부의 따뜻한 공기가 아랫배 깊이들어가 뱃속이 따뜻하도록 가끔 깊은 호흡을 하세요 차가운 음식을 먹고난 후 체기가 있을때 효과적임  ​   ​  좋은 식음료 추천 파인애플식초 꿀흑마늘 양파와인 쑥 생강 우엉차 토마토 등  ​  발끝치기 의자에서 또는 누워서 와 손바닥끝 손목치기 벽에 엉덩이와 등 부딪치기 어께 들썩들썩하기 등도 혈액순환 개선 및 근육이완 등에 도움이 됩니다  ​  거북목 일자목 문제는 차량용 목베게를 베고 자면 많이 개선이 된답니다 목통증은 아픈목쪽의 손의 가운데 손가락을 뒤로 꺽고서 손가락 손등쪽의 골과 손가락 세째 골 마디를 누르면서 지압하면 효과적입니다  ​  등 근육 뭉침 담 이 있을 경우 부항이 효과적이며 보통 집에서는 건부항 사혈하지 않는부항 을 하시면 될 듯 합니다 또한 어께와 등근육을 풀어주기 위해 벽에 등 부딪치기 폼롤러운동 스트레칭 등이도움이됩니다  ​  허리통증 등이 있을경우차렷자세에서 양팔을 펴서 양팔이 귀에 닿도록 손목박수 치기를반복하는것과 엎드려서 상체를 들어올리는 자세 등이 도움이 됩니다  ​  가령 왼쪽다리의 발가락에 쥐가 날 경우 왼손의 새끼손가락 첫째마디를 왼쪽다리 종아리에 쥐가 나면 왼손의 새끼손가락 두번째마디 왼쪽다리 허벅지에 쥐가 나면 왼손의 새끼손가락 세째마디를 사혈침으로 찔러서 약간의 피를 내시면 도움이 되실 거예요 오른쪽일 경우는 오른쪽 손  ​   ​  많은 분들은 이 정도 조치만으로도 삶의 불편함을 해소할 수 있을 것입니다  ​  본 답변이 질문자님에게 적절하지 않을 경우에 질문자님이 삭제 요청을 하시면 본 답변을 삭제하도록 하겠습니다  ​  추신 상기 방법을 쓰시고 효과가 없으시면 전문병원을 내원하셔서 전문가 검진을 받으시고 완쾌하시길 기원합니다  ​  공수래공수거가 살면서 배운 세상살이  ​  인생은 세상이라는 무대에서 각자의 맡은 바 역할을 하는 연극입니다 그렇게 살면서 삶의 목표가 있었다면 현재 이루어지지 않았더라도 이루기 어렵더라도 삶의 원동력이 된답니다 오늘은 힘들어도 내일은 힘들지 않을 수도 있습니다 누구나 한번쯤 이런 저런 고민하지만 생각을 달리해 살아보니 그런대로 잘 살아 왔습니다 자기 자신을 사랑하세요 부족하고 못생긴 자기 자신을 사랑하세요 그런 자기가 천상천하 유아독존이라고 주문을 거세요 그렇게 부족하고 못난 자기 자신을 사랑할 수 있을때 부족하고 못난 다른 사람들도 사랑할 수 있답니다 그렇게 살아보니 그런 자신과 다른 사람을 사랑할 수 있었답니다 지금은 자신을 사랑하는 마음이 넘쳐 가족과 이웃도 사랑할 여유도 생겼답니다 그래서 이러한 답글도 달기도 하고요  ​  무조건 웃어 보세요 미친듯이 미친 사람처럼 웃으면 행복이 옆에 다가와 있을거예요  ​  건강을 찾으세요 정신적으로 웃음 육체적으로 운동 물질적으로 노동  ​  잘 사는 법 근면 검소 건강 정신 육체 물질  ​  사랑하세요 자기 자신을 그리고 가족을 그리고 이웃을  ​  감사하세요 숨쉬고 있는 것을 용서하세요 나에게 잘못한 사람들을 혼자 차안에서 미운 사람 10분간 욕하면 실없는 웃음이 나와요 그때 용서하세요 반성하세요 내가 남에게 잘못한 것을 반성하고 용기있게 사과하세요  ​  행복하세요 위처럼 살면 행복하게 살 수 있을 거예요  ​  나를 사랑하는 단 한 사람이 있다면 그 분을 위해 자신을 소중히 하세요 청춘을 보낸 사람으로 세상을 살아온 경험담입니다  ​  웃음이 있는 행복하고 건강한 하루되세요  ​  개인이 건강해야 가정이 건강하고 가정이 건강해야 사회가 건강하며 사회가 건강해야 국가가 건강하고 국가들이 건강해야 세계가 건강합니다"
    },
    "Kin_100": {
        "question": "뒷골이나 뒷목이 아픈게 아니라 그냥 뇌가 쑤시는 느낌처럼 아픕니다 원래 안 그랬는데 갑자기 이러네요 이유가 뭘까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​  운동시 ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 내용만으로 정확한 설명은 어렵지만 대략적인 방향만을 설명 드리는 점 양해 바랍니다  ​  말씀하신 증상 양상만을 본다면 원발운동 두통의 가능성이 있습니다 이러한 두통은 저절로 호전 경우가 많지만 심할경우 예방적 약물 치료를 하는 경우도 있습니다 운동은 당분간 중지후 재시작이 약한 강도부터 시작을 권해드립니다  ​  그러나 증상이 반복 지속되거나 의식 저하 구토가 심해지는 등 위험 두통 소견이 보일 경우에는 지주막하 출혈 동맥 박리 경추부 병변 등과 감별이 필요하기 때문에 뇌영상검사 를 통해 위의 위험 두통 원인 감별이 필요합니다 이 경우에는 신경과 진료를 통해 정확한 원인 파악 및 치료를 권해드립니다  ​   ​  자세한 병력 진찰 상태를 알수 없어 짧게 답변 드리는 점 양해바라며 도움되시길 바랍니다 쾌유 바랍니다 감사합니다"
    }
}